Sentence#,Word ,POS,Tag
Sentence: 1,Ribuan,NNS,O
,dari,IN,O
,demonstran,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,berbaris,VBN,O
,melalui,IN,O
,London,NNP,B-geo
,ke,TO,O
,protes,VB,O
,itu,DT,O
,perang,NN,O
,di dalam,IN,O
,Irak,NNP,B-geo
,Dan,CC,O
,tuntutan,VB,O
,itu,DT,O
,penarikan,NN,O
,dari,IN,O
,Inggris,JJ,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,negara,NN,O
,.,.,O
Sentence: 2,Keluarga,NNS,O
,dari,IN,O
,tentara,NNS,O
,terbunuh,VBN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,konflik,NN,O
,bergabung,VBD,O
,itu,DT,O
,pengunjuk rasa,NNS,O
,WHO,WP,O
,telah membawa,VBD,O
,Spanduk,NNS,O
,dengan,IN,O
,seperti,JJ,O
,slogan,NNS,O
,sebagai,IN,O
,"""",``,O
,Semak-semak,NNP,B-per
,Nomor,NN,O
,Satu,CD,O
,Teroris,NN,O
,"""",``,O
,Dan,CC,O
,"""",``,O
,Berhenti,VB,O
,itu,DT,O
,Pemboman,NNS,O
,.,.,O
,"""",``,O
Sentence: 3,Mereka,PRP,O
,berbaris,VBD,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Rumah,NNS,O
,dari,IN,O
,Parlemen,NN,O
,ke,TO,O
,A,DT,O
,rapat umum,NN,O
,di dalam,IN,O
,Hyde,NNP,B-geo
,Taman,NNP,I-geo
,.,.,O
Sentence: 4,POLISI,NNS,O
,meletakkan,VBD,O
,itu,DT,O
,nomor,NN,O
,dari,IN,O
,Marchers,NNS,O
,pada,IN,O
,10.000,CD,O
,ketika,IN,O
,Penyelenggara,NNS,O
,diklaim,VBD,O
,dia,PRP,O
,dulu,VBD,O
,"1,00,000",CD,O
,.,.,O
Sentence: 5,Itu,DT,O
,protes,NN,O
,datang,VBZ,O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,malam,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,tahunan,JJ,O
,konferensi,NN,O
,dari,IN,O
,Britania,NNP,B-geo
,S,POS,O
,berkuasa,VBG,O
,Tenaga kerja,NNP,B-org
,Berpesta,NNP,I-org
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Selatan,JJ,O
,inggris,JJ,B-gpe
,tepi laut,NN,O
,resor,NN,O
,dari,IN,O
,Brighton,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 6,Itu,DT,O
,berpesta,NN,O
,adalah,VBZ,O
,terbagi,VBN,O
,lebih,IN,O
,Britania,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,partisipasi,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Irak,NNP,B-geo
,konflik,NN,O
,Dan,CC,O
,itu,DT,O
,lanjutan,JJ,O
,penyebaran,NN,O
,dari,IN,O
,8.500,CD,O
,Inggris,JJ,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,negara,NN,O
,.,.,O
Sentence: 7,Itu,DT,O
,London,NNP,B-geo
,berbaris,NN,O
,telah datang,VBD,O
,di depan,RB,O
,dari,IN,O
,Mengembangkan,JJ,O
,protes,NNS,O
,Hari ini,NN,O
,di dalam,IN,O
,lainnya,JJ,O
,kota,NNS,O
,",",",",O
,termasuk,VBG,O
,Roma,NNP,B-geo
,",",",",O
,Paris,NNP,B-geo
,",",",",O
,Dan,CC,O
,Madrid,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 8,Itu,DT,O
,Internasional,NNP,B-org
,Atom,NNP,I-org
,Energi,NNP,I-org
,Agen,NNP,I-org
,adalah,VBZ,O
,ke,TO,O
,memegang,VB,O
,Kedua,JJ,O
,hari,NN,O
,dari,IN,O
,pembicaraan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Wina,NNP,B-geo
,Rabu,NNP,B-tim
,pada,IN,O
,Bagaimana,WRB,O
,ke,TO,O
,menanggapi,VB,O
,ke,TO,O
,Iran,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,dimulainya kembali,NN,O
,dari,IN,O
,level rendah,JJ,O
,uranium,NN,O
,konversi,NN,O
,.,.,O
Sentence: 9,Iran,NNP,B-gpe
,ini,DT,O
,pekan,NN,O
,restart,VBD,O
,Bagian,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,konversi,NN,O
,proses,NN,O
,pada,IN,O
,-nya,PRP$,O
,Isfahan,NNP,B-geo
,nuklir,JJ,O
,tanaman,NN,O
,.,.,O
Sentence: 10,Iran,JJ,B-gpe
,pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,mereka,PRP,O
,mengharapkan,VBP,O
,ke,TO,O
,mendapatkan,VB,O
,mengakses,NN,O
,ke,TO,O
,tertutup,JJ,O
,peka,JJ,O
,Bagian,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,tanaman,NN,O
,Rabu,NNP,B-tim
,",",",",O
,setelah,IN,O
,sebuah,DT,O
,Iaea,NNP,B-org
,pengawasan,NN,O
,sistem,NN,O
,dimulai,VBZ,O
,berfungsi,VBG,O
,.,.,O
Sentence: 11,Itu,DT,O
,melangkah,NN,O
,akan,MD,O
,mengizinkan,VB,O
,itu,DT,O
,fasilitas,NN,O
,ke,TO,O
,beroperasi,VB,O
,pada,IN,O
,penuh,JJ,O
,kapasitas,NN,O
,.,.,O
Sentence: 12,Itu,DT,O
,Eropa,NNP,I-org
,Persatuan,NNP,B-org
,",",",",O
,dengan,IN,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,mendukung,NN,O
,",",",",O
,memiliki,VBZ,O
,terancam,VBN,O
,ke,TO,O
,merujuk,VB,O
,Iran,NNP,B-gpe
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,U.N.,NNP,B-org
,Keamanan,NNP,I-org
,Dewan,NNP,I-org
,",",",",O
,yang,WDT,O
,bisa,MD,O
,memaksakan,VB,O
,Sanksi,NNS,O
,jika,IN,O
,dia,PRP,O
,menemukan,VBZ,O
,Teheran,NNP,B-gpe
,memiliki,VBZ,O
,dilanggar,VBN,O
,itu,DT,O
,Nuklir,NNP,B-art
,Non-proliferasi,NNP,I-art
,perjanjian,NN,O
,.,.,O
Sentence: 13,Iran,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,baru,JJ,O
,Presiden,NNP,B-per
,Mahmoud,NNP,I-per
,Ahmadinejad,NNP,I-per
,dikatakan,VBD,O
,Selasa,NNP,B-tim
,itu,IN,O
,Eropa,JJ,B-gpe
,insentif,NNS,O
,ditujukan,VBN,O
,pada,IN,O
,membujuk,VBG,O
,Iran,NNP,B-gpe
,ke,TO,O
,akhir,VB,O
,-nya,PRP$,O
,nuklir,JJ,O
,bahan bakar,NN,O
,program,NN,O
,adalah,VBP,O
,sebuah,DT,O
,menyinggung,NN,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,Iran,JJ,B-gpe
,nation,NN,O
,.,.,O
Sentence: 14,Dua,CD,O
,Jerman,NNS,B-gpe
,Dan,CC,O
,empat,CD,O
,Nigeria,JJ,B-gpe
,minyak,NN,O
,pekerja,NNS,O
,adalah,VBD,O
,diculik,VBN,O
,oleh,IN,O
,bersenjata,JJ,O
,militan,NNS,O
,selama,IN,O
,A,DT,O
,serangan,NN,O
,pada,IN,O
,A,DT,O
,kapal,NN,O
,di dalam,IN,O
,Nigeria,NNP,B-geo
,S,POS,O
,Selatan,JJ,O
,kaya minyak,JJ,O
,Delta,NNP,B-geo
,wilayah,NN,O
,.,.,O
Sentence: 15,Sebuah,DT,O
,resmi,NN,O
,dengan,IN,O
,itu,DT,O
,Jerman,JJ,B-gpe
,tegas,NN,O
,Jari mobil,NNP,B-org
,Berger,NNP,I-org
,",",",",O
,Thomas,NNP,B-per
,Horbach,NNP,I-per
,",",",",O
,dikatakan,VBD,O
,itu,DT,O
,pria bersenjata,NNS,O
,berhenti,VBD,O
,itu,DT,O
,memasok,NN,O
,kapal,NN,O
,Rabu,NNP,B-tim
,sebagai,IN,O
,dia,PRP,O
,berlayar,VBD,O
,dari,IN,O
,Delta,NNP,B-geo
,Negara,NNP,I-geo
,to,TO,O
,Bayels,NNP,B-geo
,Negara,NNP,I-geo
,ke,TO,O
,memeriksa,VB,O
,sebuah,DT,O
,di lepas pantai,JJ,O
,minyak,NN,O
,bidang,NN,O
,dimiliki,VBN,O
,oleh,IN,O
,Kerajaan-Belanda,NNP,B-org
,Kerang,NNP,I-org
,.,.,O
Sentence: 16,Itu,DT,O
,Jerman,JJ,B-gpe
,tegas,NN,O
,Pekerjaan,VBZ,O
,sebagai,IN,O
,A,DT,O
,sub-kontraktor,NN,O
,untuk,IN,O
,Kerang,NNP,B-org
,.,.,O
Sentence: 17,Militan,JJ,O
,kelompok,NNS,O
,sering,RB,O
,attack,VBP,O
,minyak,NN,O
,operasi,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Niger,NNP,B-geo
,Delta,NNP,I-geo
,ke,TO,O
,tuntutan,VB,O
,sosial,JJ,O
,jasa,NNS,O
,Dan,CC,O
,lebih baik,JJR,O
,pekerjaan,NN,O
,peluang,NNS,O
,dari,IN,O
,multinasional,JJ,O
,perusahaan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 18,Miskin,JJ,O
,warga,NNS,O
,sering,RB,O
,mengeluh,VBP,O
,mereka,PRP,O
,memiliki,VBP,O
,pernah,VBN,O
,ditipu,VBN,O
,keluar,IN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,sangat besar,JJ,O
,kekayaan,NNS,O
,diekstraksi,VBN,O
,dari,IN,O
,milik mereka,PRP$,O
,kesukuan,JJ,O
,tanah,NNS,O
,-,:,O
,Di mana,WRB,O
,itu,DT,O
,dalam jumlah besar,NN,O
,dari,IN,O
,Nigeria,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,2.3,CD,O
,juta,CD,O
,barel,NNS,O
,dari,IN,O
,minyak bumi,NN,O
,adalah,VBP,O
,dipompa,VBN,O
,sehari-hari,RB,O
,.,.,O
Sentence: 19,Tersangka,JJ,O
,Islamis,JJ,O
,Pemberontak,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,dipecat,VBN,O
,mortir,NN,O
,kerang,NNS,O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,istana,NN,O
,digunakan,VBN,O
,oleh,IN,O
,Somalia,NNP,B-geo
,S,POS,O
,interim,JJ,O
,Presiden,NNP,B-per
,Abdullahi,NNP,I-per
,Yusuf,NNP,I-per
,Ahmad,NNP,I-per
,.,.,O
Sentence: 20,Dia,PRP,O
,was,VBD,O
,bukan,RB,O
,langsung,RB,O
,jernih,JJ,O
,jika,IN,O
,itu,DT,O
,Presiden,NN,O
,dulu,VBD,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,istana,NN,O
,di dalam,IN,O
,Mogadishu,NNP,B-geo
,Kapan,WRB,O
,itu,DT,O
,menyerang,NN,O
,muncul,VBD,O
,atau,CC,O
,jika,IN,O
,siapa pun,DT,O
,dulu,VBD,O
,terluka,VBN,O
,.,.,O
Sentence: 21,Lokal,JJ,O
,berita,NN,O
,Laporan,NNS,O
,dikatakan,VBD,O
,pada,IN,O
,paling sedikit,JJS,O
,lima,CD,O
,mortir,NN,O
,kerang,NNS,O
,memukul,VBD,O
,itu,DT,O
,istana,NN,O
,menggabungkan,NN,O
,Dan,CC,O
,lainnya,JJ,O
,mortir,NNS,O
,adalah,VBD,O
,dipecat,VBN,O
,di tempat lain,RB,O
,di dalam,IN,O
,Mogadishu,NNP,B-geo
,Rabu,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 22,Itu,DT,O
,serangan,NNS,O
,muncul,VBD,O
,setelah,IN,O
,itu,DT,O
,pemerintah,NN,O
,dikatakan,VBD,O
,dia,PRP,O
,akan,MD,O
,pergi,VB,O
,di depan,RB,O
,dengan,IN,O
,A,DT,O
,Rekonsiliasi,NN,O
,konferensi,NN,O
,ke,TO,O
,yang,WDT,O
,lagi,JJR,O
,dibandingkan,IN,O
,1.300,CD,O
,Somalia,JJ,B-gpe
,di tempat lain,NNS,O
,",",",",O
,panglima perang,NNS,O
,Dan,CC,O
,politisi,NNS,O
,adalah,VBP,O
,diundang,VBN,O
,.,.,O
Sentence: 23,Irak,JJ,B-gpe
,militer,JJ,O
,pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,tank,NNS,O
,Dan,CC,O
,pasukan,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,tiba,VBN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,sebelah utara,JJ,O
,kota,NN,O
,Mosul,NNP,B-geo
,untuk,IN,O
,A,DT,O
,baru,JJ,O
,menyinggung,NN,O
,melawan,IN,O
,Al,NNP,B-org
,Qaida,NNP,I-org
,di dalam,IN,I-org
,Irak,NNP,I-org
,Pejuang,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 24,Pejabat,NNS,O
,akan,MD,O
,bukan,RB,O
,mengatakan,VB,O
,Bagaimana,WRB,O
,banyak,JJ,O
,pasukan,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,tiba,VBN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Sunni,NNP,B-geo
,Arab,NNP,I-geo
,Dan,CC,O
,Kurdi,NNP,I-geo
,kota,NN,B-geo
,",",",",O
,Di mana,WRB,O
,pemboman,NNS,O
,terakhir,JJ,O
,pekan,NN,O
,terbunuh,VBD,O
,pada,IN,O
,paling sedikit,JJS,O
,34,CD,O
,rakyat,NNS,O
,Dan,CC,O
,luka,VBD,O
,lagi,JJR,O
,dibandingkan,IN,O
,200,CD,O
,.,.,O
Sentence: 25,KITA.,NNP,O
,komandan,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,bukan,RB,O
,dijelaskan,VBN,O
,Bagaimana,WRB,O
,Amerika,JJ,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,akan,MD,O
,ikut,VB,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,menyinggung,NN,O
,.,.,O
Sentence: 26,Pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,Al,NNP,B-org
,Qaida,NNP,I-org
,di dalam,IN,I-org
,Irak,NNP,I-org
,Pejuang,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,melarikan diri,VBN,O
,sukses,JJ,O
,kampanye,NNS,O
,melawan,IN,O
,mereka,PRP,O
,di dalam,IN,O
,Anbar,NNP,I-geo
,propinsi,NN,B-geo
,Dan,CC,O
,Bagdad,NNP,B-geo
,ke,TO,O
,lainnya,JJ,O
,sebelah utara,JJ,O
,provinsi,NNS,B-geo
,.,.,O
Sentence: 27,Mosul,NNP,I-geo
,adalah,VBZ,O
,itu,DT,O
,terbesar,JJS,O
,kota,NN,O
,utara,NN,O
,dari,IN,O
,Bagdad,NNP,B-geo
,Dan,CC,O
,memiliki,VBZ,O
,panjang,RB,O
,pernah,VBN,O
,A,DT,O
,kubu,NN,O
,dari,IN,O
,Sunni,NNP,B-org
,militan,JJ,O
,Pejuang,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 28,Di dalam,IN,O
,lainnya,JJ,O
,kekerasan,NN,O
,",",",",O
,KITA.,NNP,O
,pejabat,NNS,O
,dikatakan,VBD,O
,satu,CD,O
,Amerika,JJ,B-gpe
,tentara,NN,O
,dulu,VBD,O
,terbunuh,VBN,O
,ketika,IN,O
,pada,IN,O
,patroli,NN,O
,di dalam,IN,O
,Bagdad,NNP,B-geo
,Minggu,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 29,Mesir,JJ,B-gpe
,POLISI,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,ditangkap,VBN,O
,pada,IN,O
,paling sedikit,JJS,O
,16,CD,O
,anggota,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,berlawanan,NN,O
,Muslim,NNP,I-org
,persaudaraan,NNP,B-org
,sebagai,IN,O
,Bagian,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,negara,NN,O
,mempersiapkan,VB,O
,untuk,IN,O
,parlementer,JJ,O
,limpasan,NN,O
,pemilihan umum,NNS,O
,Sabtu,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 30,Itu,DT,O
,penangkapan,NNS,O
,muncul,VBD,O
,Jumat,NNP,B-tim
,di dalam,IN,O
,Alexandria,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 31,A,DT,O
,juru bicara,NN,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,persaudaraan,NNP,B-org
,dikatakan,VBD,O
,itu,DT,O
,penangkapan,NNS,O
,adalah,VBP,O
,sebuah,DT,O
,percobaan,NN,O
,ke,TO,O
,memotong,VB,O
,itu,DT,O
,persaudaraan,NNP,B-org
,mati,RB,O
,dari,IN,O
,-nya,PRP$,O
,pendukung,NNS,O
,Dan,CC,O
,hukuman,NN,O
,untuk,IN,O
,kemenangan,VBG,O
,parlementer,JJ,O
,tempat duduk,NNS,O
,di dalam,IN,O
,lebih awal,JJR,O
,pemilihan umum,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 32,Itu,DT,O
,Muslim,NNP,B-org
,persaudaraan,NNP,I-org
,memiliki,VBZ,O
,tiga kali lipat,VBN,O
,-nya,PRP$,O
,kekuatan,NN,O
,di dalam,IN,O
,parlemen,NN,O
,di dalam,IN,O
,terkini,JJ,O
,pemilihan umum,NNS,O
,",",",",O
,pemeliharaan,VBG,O
,itu,DT,O
,berpesta,NN,O
,S,POS,O
,total,NN,O
,ke,TO,O
,47,CD,O
,tempat duduk,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 33,Di dalam,IN,O
,Sabtu,NNP,B-tim
,S,POS,O
,pemilihan umum,NNS,O
,",",",",O
,pemilih,NNS,O
,akan,MD,O
,pemeran,VB,O
,surat suara,NNS,O
,di dalam,IN,O
,sembilan,CD,O
,provinsi,NNS,O
,Di mana,WRB,O
,TIDAK,DT,O
,calon,NN,O
,won,VBD,O
,A,DT,O
,mayoritas,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,sebelumnya,JJ,O
,bulat,NN,O
,dari,IN,O
,pemungutan suara,NN,O
,.,.,O
Sentence: 34,Itu,DT,O
,Muslim,NNP,B-org
,persaudaraan,NNP,I-org
,adalah,VBZ,O
,dilarang,VBN,O
,sebagai,IN,O
,A,DT,O
,politik,JJ,O
,berpesta,NN,O
,",",",",O
,Tetapi,CC,O
,dia,PRP,O
,mendukung,VBZ,O
,disebut,JJ,O
,mandiri,JJ,O
,kandidat,NNS,O
,yang,WP$,O
,kesetiaan,NN,O
,ke,IN,O
,itu,DT,O
,berpesta,NN,O
,adalah,VBZ,O
,diketahui,VBN,O
,ke,TO,O
,pemilih,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 35,Garis keras,JJ,O
,anggota parlemen,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Pakistan,NNP,B-geo
,S,POS,O
,Utara,NNP,B-geo
,Barat,NNP,I-geo
,Perbatasan,NNP,I-geo
,Propinsi,NNP,I-geo
,memiliki,VBP,O
,didorong,VBN,O
,melalui,IN,O
,A,DT,O
,hukum,NN,O
,itu,WDT,O
,tujuan,VBZ,O
,ke,TO,O
,Benang melingkar,VB,O
,"""",``,O
,Islam,JJ,O
,ketepatan,NN,O
,"""",``,O
,di dalam,IN,O
,publik,JJ,O
,tempat,NNS,O
,Dan,CC,O
,establishes,VBZ,O
,A,DT,O
,moralitas,NN,O
,POLISI,NN,O
,ke,TO,O
,melaksanakan,VB,O
,baik,JJ,O
,perilaku,NN,O
,.,.,O
Sentence: 36,A,DT,O
,enam partai,JJ,O
,koalisi,NN,O
,dari,IN,O
,keagamaan,JJ,O
,berdasarkan,VBN,O
,Para Pihak,NNS,O
,",",",",O
,itu,DT,O
,Sakit,NNP,B-org
,E-CoUNCILS,NNP,I-org
,",",",",O
,mendominasi,VBZ,O
,itu,DT,O
,Provinsi,JJ,O
,perakitan,NN,O
,",",",",O
,Jadi,IN,O
,itu,DT,O
,tagihan,NN,O
,dulu,VBD,O
,dengan mudah,RB,O
,lulus,VBN,O
,Kamis,NNP,B-tim
,oleh,IN,O
,A,DT,O
,Pilih,NN,O
,dari,IN,O
,68-34,CD,O
,.,.,O
Sentence: 37,Itu,DT,O
,Provinsi,JJ,O
,gubernur,NN,O
,harus,MD,O
,tetap,RB,O
,tanda,VB,O
,itu,DT,O
,tagihan,NN,O
,sebelum,IN,O
,dia,PRP,O
,menjadi,VBZ,O
,hukum,NN,O
,",",",",O
,A,DT,O
,melangkah,NN,O
,terlihat,VBN,O
,hanya,RB,O
,sebagai,IN,O
,A,DT,O
,formalitas,NN,O
,.,.,O
Sentence: 38,Itu,DT,O
,diajukan,JJ,O
,hukum,NN,O
,panggilan,VBZ,O
,untuk,IN,O
,pengaturan,VBG,O
,ke atas,RP,O
,A,DT,O
,"""",``,O
,keagamaan,JJ,O
,POLISI,NN,O
,memaksa,NN,O
,"""",``,O
,ke,TO,O
,membuat,VB,O
,Tentu,JJ,O
,rakyat,NNS,O
,mengikuti,VBP,O
,ke,TO,O
,Islam,JJ,O
,nilai,NNS,O
,di dalam,IN,O
,publik,JJ,O
,tempat,NNS,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,hiburan,NN,O
,outlet,NNS,O
,menutup,RB,O
,selama,IN,O
,mingguan,JJ,O
,Jumat,NNP,B-tim
,doa,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 39,Pelanggar,NNS,O
,bisa,MD,O
,menjadi,VB,O
,Dipenjara,VBN,O
,untuk,IN,O
,ke atas,RB,O
,ke,TO,O
,enam,CD,O
,bulan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 40,Itu,DT,O
,berlawanan,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,dikecam,VBN,O
,itu,DT,O
,ukuran,NN,O
,",",",",O
,perbandingan,VBG,O
,dia,PRP,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,keras,JJ,O
,aturan,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,mantan,JJ,O
,Taliban,NNP,B-org
,di dalam,IN,O
,berdekatan,VBG,O
,Afganistan,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 41,Inggris,JJ,B-gpe
,POLISI,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,mereka,PRP,O
,memiliki,VBP,O
,ditangkap,VBN,O
,A,DT,O
,pria,NN,O
,WHO,WP,O
,berpakaian,VBD,O
,sebagai,IN,O
,bunuh diri,NN,O
,pembom,NN,O
,pada,IN,O
,A,DT,O
,demonstrasi,NN,O
,melawan,IN,O
,itu,DT,O
,publikasi,NN,O
,dari,IN,O
,kartun,NNS,O
,menggambarkan,VBG,O
,Islam,NNP,B-org
,S,POS,O
,Nabi,NNP,B-per
,Muhammad,NNP,I-per
,.,.,O
Sentence: 42,Bedfordshire,NNP,B-gpe
,POLISI,NNS,O
,dikatakan,VBD,O
,Selasa,NNP,B-tim
,itu,IN,O
,Omar,NNP,B-per
,Khayam,NNP,I-per
,dulu,VBD,O
,ditangkap,VBN,O
,di dalam,IN,O
,Bedford,NNP,B-geo
,untuk,IN,O
,melanggar,VBG,O
,itu,DT,O
,kondisi,NNS,O
,dari,IN,O
,miliknya,PRP$,O
,pembebasan bersyarat,NN,O
,.,.,O
Sentence: 43,POLISI,NNS,O
,dikatakan,VBD,O
,itu,DT,O
,Inggris,NNP,B-org
,Rumah,NNP,I-org
,Kantor,NNP,I-org
,dicari,VBD,O
,sebuah,DT,O
,penyelidikan,NN,O
,dari,IN,O
,Khayam,NNP,B-per
,S,POS,O
,perilaku,NN,O
,setelah,IN,O
,Dia,PRP,O
,dulu,VBD,O
,difoto,VBN,O
,terakhir,JJ,O
,pekan,NN,O
,pada,IN,O
,A,DT,O
,demonstrasi,NN,O
,berpakaian,VBN,O
,di dalam,IN,O
,kelelahan,NNS,O
,",",",",O
,A,DT,O
,hitam,JJ,O
,topi,NN,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,A,DT,O
,tebal,JJ,O
,sabuk,NN,O
,.,.,O
Sentence: 44,A,DT,O
,Rumah,NNP,B-org
,Kantor,NNP,I-org
,juru bicara,NN,O
,diberi tahu,VBD,O
,itu,DT,O
,Terkait,NNP,B-org
,Tekan,NNP,I-org
,itu,IN,O
,jika,IN,O
,itu,DT,O
,perilaku,NN,O
,dari,IN,O
,A,DT,O
,dibebaskan,JJ,O
,pelanggar,NN,O
,memberi,VBZ,O
,menyebabkan,NN,O
,untuk,IN,O
,kekhawatiran,NN,O
,",",",",O
,Dia,PRP,O
,Bisa,MD,O
,menjadi,VB,O
,terkirim,VBN,O
,kembali,RB,O
,ke,TO,O
,penjara,NN,O
,.,.,O
Sentence: 45,Itu,DT,O
,Ap,NNP,B-org
,Juga,RB,O
,Laporan,VBZ,O
,Khayam,NNP,B-per
,memiliki,VBZ,O
,pernah,VBN,O
,pada,IN,O
,pembebasan bersyarat,NN,O
,dari,IN,O
,penjara,NN,O
,sejak,IN,O
,terakhir,JJ,O
,tahun,NN,O
,setelah,IN,O
,porsi,VBG,O
,setengah,PDT,O
,miliknya,PRP$,O
,enam tahun,JJ,O
,kalimat,NN,O
,untuk,IN,O
,obat,NN,O
,berurusan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 46,Pakistan,JJ,B-gpe
,pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,tidak teridentifikasi,JJ,O
,pria bersenjata,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,terbunuh,VBN,O
,tiga,CD,O
,rakyat,NNS,O
,",",",",O
,termasuk,VBG,O
,A,DT,O
,mantan,JJ,O
,pemerintah,NN,O
,menteri,NN,O
,",",",",O
,di dalam,IN,O
,A,DT,O
,semi-otonom,JJ,O
,kesukuan,JJ,O
,wilayah,NN,O
,berbatasan,VBG,O
,Afganistan,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 47,Itu,DT,O
,pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,menonjol,JJ,O
,kesukuan,JJ,O
,pemimpin,NN,O
,Malik,NNP,B-per
,Ferdellah,NNP,I-per
,Khan,NNP,I-per
,dulu,VBD,O
,bepergian,VBG,O
,di dalam,IN,O
,Selatan,NNP,B-geo
,Waziristan,NNP,I-geo
,Minggu,NNP,B-tim
,Kapan,WRB,O
,miliknya,PRP$,O
,kendaraan,NN,O
,dulu,VBD,O
,disergap,VBN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Kani,NNP,B-geo
,Wam,NNP,I-geo
,daerah,NN,O
,.,.,O
Sentence: 48,Miliknya,PRP$,O
,pengemudi,NN,O
,Dan,CC,O
,A,DT,O
,kesukuan,JJ,O
,lebih tua,NN,O
,adalah,VBD,O
,Juga,RB,O
,terbunuh,VBN,O
,.,.,O
Sentence: 49,TIDAK,DT,O
,satu,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,diklaim,VBN,O
,tanggung jawab,NN,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,pembunuhan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 50,Itu,DT,O
,penyergapan,NN,O
,telah datang,VBD,O
,A,DT,O
,hari,NN,O
,setelah,IN,O
,A,DT,O
,komandan,NN,O
,dari,IN,O
,Pakistan,JJ,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,dikatakan,VBD,O
,itu,DT,O
,tentara,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,hampir,RB,O
,sama sekali,RB,O
,dihilangkan,VBN,O
,militan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Selatan,NNP,B-geo
,Waziristan,NNP,I-geo
,.,.,O
Sentence: 51,Itu,DT,O
,daerah,NN,O
,menjadi,VBD,O
,A,DT,O
,tempat berlindung,NN,O
,untuk,IN,O
,banyak,JJ,O
,Al Qaeda,NNP,B-org
,Dan,CC,O
,Taliban,NNP,B-org
,Pejuang,NNS,O
,setelah,IN,O
,itu,DT,O
,Taliban,NNP,B-org
,pemerintah,NN,O
,dulu,VBD,O
,digulingkan,VBN,O
,di dalam,IN,O
,Afganistan,NNP,B-geo
,di dalam,IN,O
,2001,CD,B-tim
,.,.,O
Sentence: 52,A,DT,O
,senior,JJ,O
,Pakistan,JJ,B-gpe
,militer,JJ,O
,resmi,NN,O
,mengatakan,VBZ,O
,Pakistan,NNP,B-gpe
,keinginan,VBZ,O
,ke,TO,O
,meletakkan,VB,O
,Apa,WP,O
,Dia,PRP,O
,panggilan,VBZ,O
,itu,DT,O
,"""",``,O
,mesum,JJ,O
,bab,NN,O
,"""",``,O
,dari,IN,O
,proliferasi,NN,O
,oleh,IN,O
,satu,CD,O
,dari,IN,O
,-nya,PRP$,O
,atas,JJ,O
,Ilmuwan,NNS,O
,di belakang,IN,O
,dia,PRP,O
,Dan,CC,O
,membangun,VB,O
,sipil,JJ,O
,nuklir,JJ,O
,ikatan,NNS,O
,dengan,IN,O
,itu,DT,O
,Serikat,NNP,B-gpe
,Negara bagian,NNPS,I-gpe
,.,.,O
Sentence: 53,Tetapi,CC,O
,Dia,PRP,O
,mengatakan,VBZ,O
,Pakistan,NNP,B-gpe
,adalah,VBZ,O
,bukan,RB,O
,siap,JJ,O
,ke,TO,O
,membuat,VB,O
,itu,DT,O
,nuklir,JJ,O
,Ilmuwan,NN,O
,",",",",O
,Abdul,NNP,B-per
,Kadir,NNP,I-per
,Khan,NNP,I-per
,",",",",O
,tersedia,JJ,O
,untuk,IN,O
,langsung,JJ,O
,mempertanyakan,VBG,O
,lebih,IN,O
,miliknya,PRP$,O
,penjualan,NN,O
,dari,IN,O
,nuklir,JJ,O
,Bagian,NNS,O
,Dan,CC,O
,rahasia,NNS,O
,ke,IN,O
,negara bagian,NNS,O
,termasuk,VBG,O
,Iran,NNP,B-gpe
,",",",",O
,Libya,NNP,B-gpe
,Dan,CC,O
,Utara,NNP,B-gpe
,Korea,NNP,I-gpe
,.,.,O
Sentence: 54,Dia,PRP,O
,dikatakan,VBD,O
,di sana,EX,O
,adalah,VBP,O
,alasan,NNS,O
,dari,IN,O
,Nasional,JJ,O
,sensitivitas,NNS,O
,untuk,IN,O
,bukan,RB,O
,membuat,VBG,O
,dia,PRP,O
,tersedia,JJ,O
,.,.,O
Sentence: 55,Itu,DT,O
,Pakistan,JJ,B-gpe
,resmi,NN,O
,dulu,VBD,O
,memberi,VBG,O
,A,DT,O
,latar belakang,NN,O
,arahan,NN,O
,ke,TO,O
,A,DT,O
,kecil,JJ,O
,kelompok,NN,O
,dari,IN,O
,wartawan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Washington,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 56,Khan,NNP,B-per
,Diakui,VBD,O
,di dalam,IN,O
,2004,CD,B-tim
,itu,IN,O
,Dia,PRP,O
,dioperasikan,VBD,O
,A,DT,O
,di seluruh dunia,JJ,O
,rahasia,NN,O
,jaringan,NN,O
,ke,TO,O
,menjual,VB,O
,nuklir,JJ,O
,teknologi,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,hitam,JJ,O
,pasar,NN,O
,.,.,O
Sentence: 57,Dia,PRP,O
,dulu,VBD,O
,ditempatkan,VBN,O
,di bawah,IN,O
,rumah,NN,O
,menangkap,NN,O
,di dalam,IN,O
,Islamabad,NNP,B-geo
,",",",",O
,Tetapi,CC,O
,bukan,RB,O
,Dipenjara,VBN,O
,Karena,IN,O
,Dia,PRP,O
,adalah,VBZ,O
,dipertimbangkan,VBN,O
,itu,DT,O
,ayah,NN,O
,dari,IN,O
,Pakistan,NNP,B-geo
,S,POS,O
,nuklir,JJ,O
,bom,NN,O
,.,.,O
Sentence: 58,KITA.,NNP,B-gpe
,Tentara,NNP,B-org
,pejabat,NNS,O
,dikatakan,VBD,O
,Rabu,NNP,B-tim
,itu,IN,O
,mereka,PRP,O
,akan,MD,O
,bukan,RB,O
,memperbarui,VB,O
,A,DT,O
,kontroversial,JJ,O
,multi-miliar,JJ,O
,dolar,NN,O
,kontrak,NN,O
,dengan,IN,O
,itu,DT,O
,Halliburton,NNP,B-org
,perusahaan,NN,O
,ke,TO,O
,menyediakan,VB,O
,Logistik,JJ,O
,mendukung,NN,O
,ke,IN,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Irak,NNP,B-geo
,Dan,CC,O
,di tempat lain,RB,O
,.,.,O
Sentence: 59,Halliburton,NNP,B-org
,memiliki,VBZ,O
,pernah,VBN,O
,menyediakan,VBG,O
,A,DT,O
,panjang,JJ,O
,daftar,NN,O
,dari,IN,O
,jasa,NNS,O
,",",",",O
,dari,IN,O
,makanan,NNS,O
,ke,TO,O
,komunikasi,NN,O
,",",",",O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,militer,NN,O
,untuk,IN,O
,beberapa,JJ,O
,bertahun-tahun,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 60,Kritikus,NNS,O
,dari,IN,O
,Halliburton,NNP,B-org
,termasuk,VBP,O
,Auditor,NNS,O
,Dan,CC,O
,Kongres,JJ,O
,Demokrat,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 61,Mereka,PRP,O
,mengatakan,VBP,O
,itu,DT,O
,perusahaan,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,diproduksi,VBN,O
,beberapa,DT,O
,jelek,JJ,O
,bekerja,NN,O
,Dan,CC,O
,tuduhan,VBZ,O
,juga,RB,O
,banyak,JJ,O
,uang,NN,O
,.,.,O
Sentence: 62,Itu,DT,O
,perusahaan,NN,O
,dengan kuat,RB,O
,menyangkal,VBZ,O
,itu,DT,O
,tuduhan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 63,Kapan,WRB,O
,itu,DT,O
,sangat besar,JJ,O
,kontrak,NN,O
,adalah,VBZ,O
,meletakkan,VBN,O
,keluar,RP,O
,untuk,IN,O
,penawaran ulang,NN,O
,",",",",O
,beberapa,JJ,O
,perusahaan,NNS,O
,akan,MD,O
,mendapatkan,VB,O
,A,DT,O
,peluang,NN,O
,ke,TO,O
,bersaing,VB,O
,untuk,IN,O
,porsi,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,bekerja,NN,O
,.,.,O
Sentence: 64,Perwakilan,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Asia,NNP,B-org
,Pasifik,NNP,I-org
,Ekonomis,NNP,I-org
,Kerja sama,NNP,I-org
,Bisnis,NNP,I-org
,Penasihat,NNP,I-org
,Dewan,NNP,I-org
,adalah,VBP,O
,memegang,VBG,O
,rapat,NNS,O
,ini,DT,O
,pekan,NN,O
,ke,TO,O
,menyelesaikan,VB,O
,milik mereka,PRP$,O
,tahunan,JJ,O
,laporan,NN,O
,untuk,IN,O
,Apec,NNP,B-org
,pemimpin,NNS,O
,WHO,WP,O
,akan,MD,O
,memegang,VB,O
,A,DT,O
,puncak,NN,O
,pada,IN,O
,September,NNP,B-tim
,8,CD,I-tim
,Dan,CC,O
,9,CD,B-tim
,.,.,O
Sentence: 65,VOA,NNP,B-org
,S,POS,O
,Nancy-Amelia,NNP,B-per
,Collins,NNP,I-per
,Laporan,VBZ,O
,dari,IN,O
,Sydney,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 66,Energi,NN,O
,",",",",O
,keamanan,NN,O
,",",",",O
,iklim,NN,O
,mengubah,NN,O
,",",",",O
,itu,DT,O
,Dunia,NNP,B-org
,Berdagang,NNP,I-org
,Organisasi,NNP,I-org
,S,POS,O
,macet,VBN,O
,negosiasi,NNS,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,investasi,NN,O
,adalah,VBP,O
,semua,DT,O
,mengharapkan,VBN,O
,ke,TO,O
,menjadi,VB,O
,di antara,IN,O
,itu,DT,O
,besar,JJ,O
,topik,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,tahunan,JJ,O
,laporan,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Apec,NNP,B-org
,Bisnis,NNP,I-org
,Penasihat,NNP,I-org
,Dewan,NNP,I-org
,",",",",O
,diketahui,VBN,O
,sebagai,IN,O
,Abac,NNP,B-org
,.,.,O
Sentence: 67,Tim,NNP,B-per
,Harcourt,NNP,I-per
,",",",",O
,itu,DT,O
,ketua,JJ,O
,ekonom,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Australia,NNP,B-org
,Berdagang,NNP,I-org
,Komisi,NNP,I-org
,",",",",O
,mengatakan,VBZ,O
,Abac,NNP,B-org
,drama,VBZ,O
,sebuah,DT,O
,penting,JJ,O
,peran,NN,O
,oleh,IN,O
,menginformasikan,VBG,O
,pemerintah,NNS,O
,Di mana,WRB,O
,di sana,EX,O
,adalah,VBP,O
,masalah,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 68,"""",``,O
,Itu,DT,O
,paling,RBS,O
,penting,JJ,O
,benda,NN,O
,itu,DT,O
,bisnis,NN,O
,kelompok,NNS,O
,Bisa,MD,O
,Mengerjakan,VB,O
,adalah,VBZ,O
,ke,TO,O
,memberi tahu,VB,O
,the,DT,O
,pemerintah,NNS,O
,Di mana,WRB,O
,di sana,EX,O
,adalah,VBP,O
,LOGJAMS,NNS,O
,",",",",O
,Di mana,WRB,O
,di sana,EX,O
,adalah,VBP,O
,hambatan,NNS,O
,",",",",O
,Di mana,WRB,O
,hal-hal,NNS,O
,Bisa,MD,O
,memperbaiki,VB,O
,",",",",O
,"""",``,O
,Harcourt,NNP,B-per
,dikatakan,VBD,O
,.,.,O
Sentence: 69,"""",``,O
,SAYA,PRP,O
,memikirkan,VBP,O
,Sebenarnya,RB,O
,Abac,NNP,B-org
,memiliki,VBZ,O
,dimainkan,VBN,O
,A,DT,O
,cantik,RB,O
,Bagus,JJ,O
,kepemimpinan,NN,O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,di dalam,IN,O
,pembicaraan,VBG,O
,tentang,IN,O
,berdagang,NN,O
,fasilitasi,NN,O
,Dan,CC,O
,pada dasarnya,RB,O
,membuat,VBG,O
,Tentu,JJ,O
,standar,NNS,O
,adalah,VBP,O
,konsisten,JJ,O
,Dan,CC,O
,harmonis,JJ,O
,lintas,IN,O
,itu,DT,O
,wilayah,NN,O
,.,.,O
,"""",``,O
Sentence: 70,ABAC,NNP,B-org
,terdiri,VBZ,O
,ke atas,RP,O
,ke,TO,O
,tiga,CD,O
,anggota,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,pribadi,JJ,O
,sektor,NN,O
,dari,IN,O
,setiap,DT,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,21,CD,O
,Ekonomi,NNS,O
,itu,WDT,O
,membuat,VBP,O
,ke atas,RP,O
,Apec,NNP,B-org
,.,.,O
Sentence: 71,Dia,PRP,O
,memenuhi,VBZ,O
,tiga,CD,O
,waktu,NNS,O
,A,DT,O
,tahun,NN,O
,.,.,O
Sentence: 72,Dia,PRP,O
,dulu,VBD,O
,dibuat,VBN,O
,A,DT,O
,permanen,JJ,O
,tubuh,NN,O
,di dalam,IN,O
,1995,CD,B-tim
,ke,TO,O
,menyediakan,VB,O
,sebuah,DT,O
,mandiri,JJ,O
,bisnis,NN,O
,perspektif,NN,O
,di dalam,IN,O
,Apec,NNP,B-org
,.,.,O
Sentence: 73,Anggota,NNS,O
,mewakili,VBP,O
,A,DT,O
,jangkauan,NN,O
,dari,IN,O
,bisnis,NN,O
,sectors,NNS,O
,",",",",O
,termasuk,VBG,O
,sedang,JJ,O
,Dan,CC,O
,kecil,JJ,O
,bisnis,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 74,Abac,NNP,B-org
,mengatakan,VBZ,O
,di sana,EX,O
,adalah,VBZ,O
,A,DT,O
,membutuhkan,NN,O
,untuk,IN,O
,bisnis,NNS,O
,ke,TO,O
,memperbaiki,VB,O
,energi,NN,O
,efisiensi,NN,O
,Dan,CC,O
,ke,TO,O
,mendorong,VB,O
,konservasi,NN,O
,praktik,NNS,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,adalah,VBZ,O
,mengharapkan,VBN,O
,ke,TO,O
,termasuk,VB,O
,ini,DT,O
,di dalam,IN,O
,-nya,PRP$,O
,tahunan,JJ,O
,laporan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 75,Harcourt,NNP,B-per
,",",",",O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Australia,NNP,B-org
,Berdagang,NNP,I-org
,Komisi,NNP,I-org
,",",",",O
,mengatakan,VBZ,O
,itu,DT,O
,Abac,NNP,B-org
,laporan,NN,O
,akan,MD,O
,Juga,RB,O
,membahas,VB,O
,cara,NNS,O
,ke,TO,O
,meningkatkan,VB,O
,regional,JJ,O
,kerja sama,NN,O
,.,.,O
Sentence: 76,"""",``,O
,SAYA,PRP,O
,memperhitungkan,VBP,O
,mereka,PRP,O
,II,MD,O
,bicara,VB,O
,A,DT,O
,kecil,JJ,O
,sedikit,NN,O
,tentang,IN,O
,bea cukai,NNS,O
,Dan,CC,O
,karantina,NN,O
,",",",",O
,A,DT,O
,kecil,JJ,O
,sedikit,NN,O
,tentang,IN,O
,memiliki,VBG,O
,konsisten,JJ,O
,keamanan,NN,O
,pengaturan,NNS,O
,sekitar,IN,O
,itu,DT,O
,wilayah,NN,O
,",",",",O
,"""",``,O
,Harcourt,NNP,B-per
,dikatakan,VBD,O
,.,.,O
Sentence: 77,"""",``,O
,Dan,CC,O
,SAYA,PRP,O
,memikirkan,VBP,O
,mereka,PRP,O
,II,MD,O
,ingin,VB,O
,A,DT,O
,satu-stop,JJ,O
,toko,NN,O
,di dalam,IN,O
,ketentuan,NNS,O
,dari,IN,O
,menggabungkan,VBG,O
,keamanan,NN,O
,",",",",O
,imigrasi,NN,O
,",",",",O
,bea cukai,NNS,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,karantina,VB,O
,bersama,RB,O
,,",",O
,hanya,RB,O
,ke,TO,O
,membuat,VB,O
,Tentu,JJ,O
,dia,PRP,O
,S,VBZ,O
,lagi,JJR,O
,efisien,JJ,O
,Dan,CC,O
,menyediakan,VBZ,O
,lagi,JJR,O
,kepastian,NN,O
,.,.,O
,"""",``,O
Sentence: 78,Abac,NNP,B-org
,adalah,VBZ,O
,itu,DT,O
,hanya,JJ,O
,non-pemerintah,JJ,O
,tubuh,NN,O
,itu,WDT,O
,memiliki,VBZ,O
,sebuah,DT,O
,resmi,JJ,O
,peran,NN,O
,Dan,CC,O
,resmi,JJ,O
,dialog,NN,O
,dengan,IN,O
,itu,DT,O
,pemimpin,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Apec,NNP,B-org
,Ekonomi,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 79,Dia,PRP,O
,akan,MD,O
,hadiah,VB,O
,-nya,PRP$,O
,tahunan,JJ,O
,laporan,NN,O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,Apec,NNP,B-org
,pemimpin,NNS,O
,pertemuan,NN,O
,pada,IN,O
,Sabtu,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 80,Sudan,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,pemerintah,NN,O
,mengatakan,VBZ,O
,dia,PRP,O
,akan,MD,O
,memesan,VB,O
,pasukan,NNS,O
,ke,TO,O
,akhir,VB,O
,serangan,NNS,O
,langsung,RB,O
,di dalam,IN,O
,Darfur,NNP,B-geo
,",",",",O
,Dan,CC,O
,adalah,VBZ,O
,meminta,VBG,O
,Pemberontak,NNS,O
,ke,TO,O
,Mengerjakan,VB,O
,itu,DT,O
,sama,NN,O
,.,.,O
Sentence: 81,Luar negeri,NNP,B-per
,Menteri,NNP,I-per
,Mustafa,NNP,I-per
,Osman,NNP,I-per
,Ismail,NNP,I-per
,mengatakan,VBZ,O
,Sudan,JJ,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,akan,MD,O
,Juga,RB,O
,menarik,VB,O
,ke,TO,O
,posisi,NNS,O
,dipegang,VBN,O
,sebelum,IN,O
,sebuah,DT,O
,April,NNP,B-tim
,gencatan senjata,NN,O
,",",",",O
,jika,IN,O
,Pemberontak,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,barat,JJ,O
,wilayah,NN,O
,setuju,VBP,O
,ke,TO,O
,berhenti,VB,O
,serangan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 82,Tn.,NNP,B-per
,Ismail,NNP,I-per
,diumumkan,VBD,O
,itu,DT,O
,keputusan,NN,O
,setelah,IN,O
,pertemuan,VBG,O
,dengan,IN,O
,pejabat,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Serikat,NNP,B-org
,Bangsa,NNPS,I-org
,Dan,CC,O
,Afrika,NNP,B-org
,Persatuan,NNP,I-org
,di dalam,IN,O
,Khartoum,NNP,B-geo
,Minggu,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 83,Di dalam,IN,O
,terkini,JJ,O
,minggu -minggu,NNS,O
,",",",",O
,Au,NNP,B-org
,pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,Sudan,JJ,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,Dan,CC,O
,Pemberontak,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,berkali-kali,RB,O
,dilanggar,VBN,O
,itu,DT,O
,April,NNP,B-tim
,gencatan senjata,NN,O
,.,.,O
Sentence: 84,Sabtu,NNP,B-tim
,",",",",O
,itu,DT,O
,kepala,NN,O
,dari,IN,O
,Au,NNP,B-org
,pasukan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Darfur,NNP,B-geo
,dituduh,VBD,O
,Sudan,JJ,B-gpe
,pemerintah,NN,O
,helikopter,NNS,O
,dari,IN,O
,pengeboman,VBG,O
,pemberontak,NN,O
,situs,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Selatan,NNP,B-geo
,Darfur,NNP,I-geo
,desa,NN,O
,dari,IN,O
,Sekunder,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 85,Khartoum,NNP,B-gpe
,mengatakan,VBZ,O
,pasukan,NNS,O
,adalah,VBD,O
,bertahan,VBG,O
,milik mereka,PRP$,O
,posisi,NNS,O
,dari,IN,O
,pemberontak,NN,O
,serangan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 86,Bantuan,NN,O
,pekerja,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,beberapa,DT,O
,lega,NN,O
,upaya,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,pernah,VBN,O
,tergantung,VBN,O
,di dalam,IN,O
,Selatan,NNP,B-geo
,Darfur,NNP,I-geo
,jatuh tempo,JJ,O
,ke,TO,O
,terkini,JJ,O
,serangan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 87,bahasa Indonesia,JJ,B-gpe
,POLISI,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,ditangkap,VBN,O
,tiga,CD,O
,pria,NNS,O
,di dalam,IN,O
,koneksi,NN,O
,dengan,IN,O
,itu,DT,O
,Oktober,NNP,B-tim
,1,CD,I-tim
,Bali,NNP,B-geo
,pemboman,NNS,O
,itu,WDT,O
,kiri,VBD,O
,23,CD,O
,rakyat,NNS,O
,mati,JJ,O
,.,.,O
Sentence: 88,bahasa Indonesia,JJ,B-gpe
,POLISI,NN,O
,dikatakan,VBD,O
,Rabu,NNP,B-tim
,itu,DT,O
,pria,NNS,O
,adalah,VBD,O
,diterbangkan,VBN,O
,ke,TO,O
,Bali,NNP,B-geo
,dari,IN,O
,berdekatan,VBG,O
,Jawa,NNP,B-geo
,pulau,NN,O
,untuk,IN,O
,mempertanyakan,VBG,O
,pada,IN,O
,Bali,NNP,B-geo
,POLISI,NN,O
,markas besar,NN,O
,.,.,O
Sentence: 89,Australia,JJ,B-gpe
,Dan,CC,O
,Perancis,JJ,B-gpe
,berita,NN,O
,agensi,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,pada,IN,O
,paling sedikit,JJS,O
,satu,CD,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,pria,NNS,O
,ditangkap,VBN,O
,(,LRB,O
,Cholily,NNP,B-per
,),RRB,O
,dulu,VBD,O
,ditangkap,VBN,O
,selama,IN,O
,A,DT,O
,seri,NN,O
,dari,IN,O
,kontra-terorisme,NN,O
,penggerebekan,NNS,O
,terakhir,JJ,O
,pekan,NN,O
,di dalam,IN,O
,Indonesia,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 90,Itu,DT,O
,penggerebekan,NNS,O
,berakhir,VBD,O
,dengan,IN,O
,itu,DT,O
,kematian,NN,O
,dari,IN,O
,dugaan,JJ,O
,ekstremis,NN,O
,pembuat bom,NN,O
,Azahari,NNP,B-per
,tempat sampah,NNP,I-per
,Husin,NNP,I-per
,.,.,O
Sentence: 91,bahasa Indonesia,JJ,B-gpe
,pihak berwajib,NNS,O
,menyalahkan,VBP,O
,Azahari,NNP,B-per
,tempat sampah,NNP,I-per
,Husin,NNP,I-per
,untuk,IN,O
,mengatur,VBG,O
,terakhir,JJ,O
,bulan,NN,O
,S,POS,O
,serangan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Bali,NNP,B-geo
,sebagai,RB,O
,Sehat,RB,O
,sebagai,IN,O
,itu,DT,O
,2002,CD,B-tim
,Bali,NNP,B-geo
,pemboman,NNS,O
,itu,WDT,O
,terbunuh,VBD,O
,lagi,JJR,O
,dibandingkan,IN,O
,200,CD,O
,rakyat,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 92,Pria bersenjata,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,tembakan,VBN,O
,Dan,CC,O
,terbunuh,VBN,O
,A,DT,O
,Roma,NNP,B-org
,Katolik,NNP,I-org
,biarawati,NN,O
,Dan,CC,O
,dia,PRP$,O
,pengawal,NN,O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,RSUD,NN,O
,Di mana,WRB,O
,dia,PRP,O
,bekerja,VBD,O
,di dalam,IN,O
,Dikendalikan oleh Islamis,JJ,O
,Mogadishu,NNP,B-geo
,",",",",O
,Somalia,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 93,Beberapa,DT,O
,saksi,NNS,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,Minggu,NNP,B-tim
,penembakan,NN,O
,dikatakan,VBD,O
,mereka,PRP,O
,ditakuti,VBD,O
,itu,DT,O
,menyerang,NN,O
,dulu,VBD,O
,terhubung,VBN,O
,ke,IN,O
,Muslim,NN,O
,amarah,NN,O
,ke arah,IN,O
,Paus,NNP,B-per
,Benediktus,NNP,I-per
,.,.,O
Sentence: 94,Dua,CD,O
,pria,NNS,O
,dengan,IN,O
,pistol,NNS,O
,terserang,VBD,O
,itu,DT,O
,biarawati,NN,O
,",",",",O
,Saudari,NNP,B-per
,Leonella,NNP,I-per
,Dembur,NNP,I-per
,",",",",O
,setelah,IN,O
,dia,PRP,O
,selesai,VBD,O
,pengajaran,VBG,O
,A,DT,O
,medis,JJ,O
,sekolah,NN,O
,kelas,NN,O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,RSUD,NN,O
,di dalam,IN,O
,Selatan,JJ,O
,Mogadishu,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 95,Pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,satu,CD,O
,mengira,NN,O
,dulu,VBD,O
,ditangkap,VBN,O
,.,.,O
Sentence: 96,Di dalam,IN,O
,Roma,NNP,B-geo
,",",",",O
,A,DT,O
,Vatikan,NNP,B-org
,juru bicara,NN,O
,Disamalkan,VBD,O
,itu,DT,O
,menyerang,NN,O
,Dan,CC,O
,dikatakan,VBD,O
,Dia,PRP,O
,berharap,VBD,O
,dia,PRP,O
,dulu,VBD,O
,sebuah,DT,O
,terpencil,JJ,O
,peristiwa,NN,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,bukan,RB,O
,irasionalitas,JJ,O
,timbul,VBG,O
,dari,IN,O
,Komentar,NNS,O
,dibuat,VBN,O
,oleh,IN,O
,itu,DT,O
,Paus,NN,O
,yang,WDT,O
,marah,VBD,O
,beberapa,DT,O
,Muslim,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 97,Pihak berwajib,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Mogadishu,NNP,B-geo
,memiliki,VBP,O
,bukan,RB,O
,bertekad,VBN,O
,A,DT,O
,motif,NN,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,penembakan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 98,Itu,DT,O
,paus,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,dikatakan,VBN,O
,Dia,PRP,O
,dimaksudkan,VBD,O
,TIDAK,DT,O
,pelanggaran,NN,O
,ke,TO,O
,Muslim,NNPS,O
,Kapan,WRB,O
,Dia,PRP,O
,dikutip,VBD,O
,A,DT,O
,14,CD,O
,abad,NN,O
,Bizantium,NNP,B-per
,kaisar,NN,O
,sebagai,IN,O
,pepatah,VBG,O
,beberapa,DT,O
,ajaran,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Nabi,NNP,B-per
,Muhammed,NNP,I-per
,telah membawa,VBD,O
,kejahatan,NN,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,dunia,NN,O
,.,.,O
Sentence: 99,Pakistan,JJ,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,ditargetkan,VBN,O
,militan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Barat laut,NN,O
,untuk,IN,O
,A,DT,O
,ketiga,JJ,O
,hari,NN,O
,",",",",O
,meluncurkan,VBG,O
,serangan udara,NNS,O
,itu,IN,O
,mereka,PRP,O
,mengatakan,VBP,O
,terbunuh,VBN,O
,pada,IN,O
,paling sedikit,JJS,O
,sembilan,CD,O
,tersangka,JJ,O
,pemberontak,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 100,Helikopter,NN,O
,Guncangan,NNS,O
,Sabtu,NNP,B-tim
,ditumbuk,VBD,O
,militan,JJ,O
,tempat persembunyian,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Orakzai,NNP,B-geo
,kesukuan,JJ,O
,wilayah,NN,O
,",",",",O
,Di mana,WRB,O
,banyak,JJ,O
,Taliban,NNP,B-org
,militan,NNS,O
,adalah,VBP,O
,percaya,VBN,O
,ke,TO,O
,memiliki,VB,O
,melarikan diri,VBN,O
,ke,TO,O
,menghindari,VB,O
,sebuah,DT,O
,lebih awal,JJR,O
,militer,JJ,O
,menyinggung,NN,O
,di dalam,IN,O
,di dekat sini,JJ,O
,Selatan,NNP,B-geo
,Waziristan,NNP,I-geo
,.,.,O
Sentence: 101,Itu,DT,O
,Pakistan,JJ,B-gpe
,militer,NN,O
,diluncurkan,VBD,O
,-nya,PRP$,O
,menyinggung,NN,O
,di dalam,IN,O
,Orakzai,NNP,B-geo
,ke,TO,O
,berburu,VB,O
,Taliban,NNP,B-org
,pemberontak,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 102,Jadi,RB,O
,jauh,RB,O
,",",",",O
,hampir,RB,O
,100,CD,O
,militan,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,pernah,VBN,O
,dilaporkan,VBN,O
,terbunuh,VBN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,wilayah,NN,O
,sejak,IN,O
,Kamis,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 103,Pada,IN,O
,Jumat,NNP,B-tim
,",",",",O
,lima,CD,O
,tentara,NNS,O
,adalah,VBD,O
,terbunuh,VBN,O
,Kapan,WRB,O
,puluhan,NNS,O
,dari,IN,O
,militan,NNS,O
,menyerbu,VBD,O
,A,DT,O
,militer,JJ,O
,pos pemeriksaan,NN,O
,di dalam,IN,O
,Orakzai,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 104,Pada,IN,O
,paling sedikit,JJS,O
,32,CD,O
,tersangka,JJ,O
,militan,NNS,O
,adalah,VBD,O
,terbunuh,VBN,O
,Kapan,WRB,O
,pasukan,NNS,O
,diluncurkan,VBD,O
,A,DT,O
,serangan balik,NN,O
,.,.,O
Sentence: 105,Di tempat lain,RB,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Barat laut,JJS,O
,",",",",O
,pihak berwajib,NNS,O
,pada,IN,O
,Sabtu,NNP,B-tim
,ditemukan,VBD,O
,itu,DT,O
,tubuh,NNS,O
,dari,IN,O
,enam,CD,O
,rakyat,NNS,O
,WHO,WP,O
,telah,VBD,O
,pernah,VBN,O
,tembakan,VBN,O
,mati,RB,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Kurram,NNP,B-geo
,wilayah,NN,O
,bersama,IN,O
,itu,DT,O
,Afghanistan,JJ,B-gpe
,berbatasan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 106,Itu,DT,O
,enam,CD,O
,adalah,VBD,O
,diculik,VBN,O
,A,DT,O
,sedikit,JJ,O
,hari -hari,NNS,O
,yang lalu,RB,O
,.,.,O
Sentence: 107,Itu,DT,O
,KITA.,NNP,B-org
,militer,NN,O
,di dalam,IN,O
,Afganistan,NNP,B-geo
,mengatakan,VBZ,O
,koalisi,NN,O
,pasukan,NNS,O
,terbunuh,VBD,O
,14,CD,O
,Taliban,NNP,B-org
,militan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,memisahkan,JJ,O
,bentrokan,NNS,O
,ini,DT,O
,pekan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 108,Itu,DT,O
,militer,NN,O
,dikatakan,VBD,O
,Sabtu,NNP,B-tim
,13,CD,O
,gerilyawan,NNS,O
,adalah,VBD,O
,terbunuh,VBN,O
,di dalam,IN,O
,dua,CD,O
,pertemuan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,pusat,JJ,O
,propinsi,NN,O
,dari,IN,O
,Uruzgan,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 109,Satu,CD,O
,Afghanistan,JJ,B-gpe
,tentara,NN,O
,dulu,VBD,O
,terbunuh,VBN,O
,Dan,CC,O
,empat,CD,O
,yang lain,NNS,O
,",",",",O
,termasuk,VBG,O
,A,DT,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,tentara,NN,O
,",",",",O
,adalah,VBD,O
,terluka,VBN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,berkelahi,NN,O
,.,.,O
Sentence: 110,Lain,DT,O
,militan,NN,O
,dulu,VBD,O
,terbunuh,VBN,O
,oleh,IN,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Timur,JJ,O
,Murni,NNP,B-geo
,propinsi,NN,O
,.,.,O
Sentence: 111,Terpisah,RB,O
,",",",",O
,pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,empat,CD,O
,Inggris,JJ,B-gpe
,tentara,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,LED NATO,JJ,O
,penjaga perdamaian,NN,O
,misi,NN,O
,adalah,VBD,O
,luka,VBN,O
,lebih awal,JJ,O
,Sabtu,NNP,B-tim
,di dalam,IN,O
,sebuah,DT,O
,menyerang,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,sebelah utara,JJ,O
,kota,NN,O
,dari,IN,O
,Mazar-e-Sharif,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 112,Dia,PRP,O
,dulu,VBD,O
,bukan,RB,O
,langsung,RB,O
,jernih,JJ,O
,Apa,WP,O
,termotivasi,VBN,O
,itu,DT,O
,menyerang,NN,O
,.,.,O
Sentence: 113,Taliban,NNP,B-org
,Pemberontak,NNS,O
,adalah,VBP,O
,bukan,RB,O
,diketahui,VBN,O
,ke,TO,O
,beroperasi,VB,O
,di dalam,IN,O
,sebelah utara,JJ,O
,Afganistan,NNP,B-geo
,Dan,CC,O
,itu,DT,O
,daerah,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,pernah,VBN,O
,selamat,VBN,O
,banyak,RB,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,pertumpahan darah,NN,O
,itu,DT,O
,memiliki,VBZ,O
,terganggu,VBN,O
,Selatan,JJ,O
,Dan,CC,O
,Timur,JJ,O
,daerah,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 114,Rusia,JJ,B-gpe
,pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,pada,IN,O
,paling sedikit,JJS,O
,lima,CD,O
,lagi,JJR,O
,rakyat,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,mati,VBN,O
,dari,IN,O
,A,DT,O
,melambai,NN,O
,dari,IN,O
,sangat,RB,O
,dingin,JJ,O
,cuaca,NN,O
,mencengkeram,VBG,O
,itu,DT,O
,bangsa,NN,O
,",",",",O
,membawa,VBG,O
,itu,DT,O
,kematian,NN,O
,korban,NN,O
,ke,TO,O
,43,CD,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,masa lalu,JJ,O
,pekan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 115,Keadaan darurat,NN,O
,medis,JJ,O
,pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,itu,DT,O
,lima,CD,O
,korban,NNS,O
,mati,VBD,O
,di dalam,IN,O
,Moskow,NNP,B-geo
,dari,IN,O
,paparan,NN,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,lain,DT,O
,19,CD,O
,rakyat,NNS,O
,adalah,VBP,O
,dirawat di rumah sakit,VBN,O
,dengan,IN,O
,hipotermia,NN,O
,.,.,O
Sentence: 116,Rusia,NNP,B-geo
,S,POS,O
,Itar-Tass,NNP,B-org
,berita,NN,O
,agen,NN,O
,kutipan,VBZ,O
,A,DT,O
,medis,JJ,O
,resmi,NN,O
,sebagai,IN,O
,pepatah,VBG,O
,beberapa,DT,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,korban,NNS,O
,adalah,VBD,O
,mabuk,JJ,O
,atau,CC,O
,tunawisma,JJ,O
,.,.,O
Sentence: 117,Itu,DT,O
,luar biasa,RB,O
,dingin,JJ,O
,cuaca,NN,O
,adalah,VBZ,O
,mempengaruhi,VBG,O
,Rusia,NNP,B-geo
,",",",",O
,itu,DT,O
,Baltik,JJ,B-geo
,negara bagian,NNS,I-geo
,dari,IN,O
,Lithuania,NNP,B-geo
,",",",",O
,Latvia,NNP,B-geo
,Dan,CC,O
,Estonia,NNP,B-geo
,",",",",O
,Dan,CC,O
,adalah,VBZ,O
,bergerak,VBG,O
,ke dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Nordic,JJ,O
,negara,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 118,Itu,DT,O
,kematian,NN,O
,korban,NN,O
,adalah,VBZ,O
,mengharapkan,VBN,O
,ke,TO,O
,bangkit,VB,O
,sebagai,IN,O
,suhu,NNS,O
,melanjutkan,VBP,O
,ke,TO,O
,melayang,VB,O
,sekitar,IN,O
,minus,NN,O
,30,CD,O
,derajat,NNS,O
,Celsius,NNP,O
,atau,CC,O
,lebih rendah,JJR,O
,semalam,JJ,O
,.,.,O
Sentence: 119,Keadaan darurat,NN,O
,kekuatan,NN,O
,pendistribusian,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,pernah,VBN,O
,meletakkan,VBN,O
,ke dalam,IN,O
,memengaruhi,NN,O
,sekitar,IN,O
,Moskow,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 120,Kesehatan,NN,O
,pejabat,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Vietnam,NNP,B-geo
,mengatakan,VBP,O
,A,DT,O
,mematikan,JJ,O
,tekanan,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,burung,NN,O
,flu,NN,O
,virus,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,terbunuh,VBN,O
,A,DT,O
,Kedua,JJ,O
,Orang Vietnam,JJ,B-gpe
,pria,NN,O
,ini,DT,O
,pekan,NN,O
,",",",",O
,pemeliharaan,VBG,O
,itu,DT,O
,negara,NN,O
,S,POS,O
,kematian,NN,O
,korban,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,virus,NN,O
,ke,IN,O
,50,CD,O
,.,.,O
Sentence: 121,Pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,itu,DT,O
,27 tahun,JJ,O
,tua,JJ,O
,pria,NN,O
,dari,IN,O
,Vietnam,NNP,B-geo
,S,POS,O
,sebelah utara,JJ,O
,Keamanan,NNP,B-gpe
,Binh,NNP,I-gpe
,propinsi,NN,O
,mati,VBD,O
,terlambat,JJ,O
,Kamis,NNP,B-tim
,Dan,CC,O
,diuji,VBD,O
,positif,JJ,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,H5N1,NNP,B-nat
,tekanan,NN,O
,dari,IN,O
,burung,NN,O
,flu,NN,O
,.,.,O
Sentence: 122,Pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,itu,DT,O
,pria,NN,O
,menjatuhkan,VBD,O
,sakit,RB,O
,setelah,IN,O
,pembantai,VBG,O
,dua,CD,O
,chickens,NNS,O
,pada,IN,O
,miliknya,PRP$,O
,rumah,NN,O
,.,.,O
Sentence: 123,Dia,PRP,O
,adalah,VBZ,O
,itu,DT,O
,ketiga,JJ,O
,orang,NN,O
,ke,TO,O
,mati,VB,O
,dari,IN,O
,Avian,JJ,O
,influensa,NN,O
,di dalam,IN,O
,Vietnam,NNP,B-geo
,ini,DT,O
,tahun,NN,O
,.,.,O
Sentence: 124,Bukan,RB,O
,perhitungan,VBG,O
,itu,DT,O
,terbaru,JJS,O
,kematian,NN,O
,",",",",O
,itu,DT,O
,Dunia,NNP,B-org
,Kesehatan,NNP,I-org
,Organisasi,NNP,I-org
,mengatakan,VBZ,O
,227,CD,O
,rakyat,NNS,O
,sekitar,IN,O
,itu,DT,O
,dunia,NN,O
,memiliki,VBP,O
,mati,VBN,O
,dari,IN,O
,burung,NN,O
,flu,NN,O
,sejak,IN,O
,2003,CD,B-tim
,.,.,O
Sentence: 125,Paling,JJS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,dunia,NN,O
,S,POS,O
,kasus,NNS,O
,",",",",O
,103,CD,O
,",",",",O
,memiliki,VBP,O
,muncul,VBN,O
,di dalam,IN,O
,Indonesia,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 126,Saksi,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Somalia,NNP,B-geo
,mengatakan,VBP,O
,pemberontak,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,dibakar,VBN,O
,Dan,CC,O
,menyeret,VBN,O
,itu,DT,O
,tubuh,NNS,O
,dari,IN,O
,pada,IN,O
,paling sedikit,JJS,O
,dua,CD,O
,tentara,NNS,O
,melalui,IN,O
,itu,DT,O
,jalanan,NNS,O
,dari,IN,O
,Mogadishu,NNP,B-geo
,",",",",O
,setelah,IN,O
,A,DT,O
,bentrokan,NN,O
,di antara,IN,O
,militan,NNS,O
,Dan,CC,O
,Etiopia,JJ,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,terbunuh,VBD,O
,tujuh,CD,O
,rakyat,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 127,Itu,DT,O
,kekerasan,NN,O
,meletus,VBD,O
,Rabu,NNP,B-tim
,setelah,IN,O
,pemberontak,NNS,O
,terserang,VBD,O
,Etiopia,JJ,B-gpe
,tank,NNS,O
,bergulir,VBG,O
,melalui,IN,O
,sebuah,DT,O
,pemberontak,JJ,O
,kubu,NN,O
,di dekat,IN,O
,itu,DT,O
,markas besar,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,mantan,JJ,O
,Pertahanan,NNP,B-org
,Kementerian,NNP,I-org
,di dalam,IN,O
,Selatan,JJ,O
,Mogadishu,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 128,Saksi,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,itu,DT,O
,Etiopia,JJ,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,dikembalikan,VBD,O
,berat,JJ,O
,api,NN,O
,Dan,CC,O
,itu,IN,O
,beberapa,JJ,O
,rakyat,NNS,O
,adalah,VBD,O
,luka,VBN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,berkelahi,NN,O
,.,.,O
Sentence: 129,Etiopia,NNP,B-gpe
,digunakan,VBD,O
,tentara,NNS,O
,ke,IN,O
,Somalia,NNP,B-geo
,terakhir,JJ,O
,Desember,NNP,B-tim
,ke,TO,O
,membantu,VB,O
,itu,DT,O
,interim,JJ,O
,pemerintah,NN,O
,dorongan,VB,O
,sebuah,DT,O
,Islamis,JJ,O
,pergerakan,NN,O
,dari,IN,O
,kekuatan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 130,Somalia,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,diakui secara internasional,JJ,O
,pemerintah,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,sejak,IN,O
,pernah,VBN,O
,berjuang,VBG,O
,ke,TO,O
,berisi,VB,O
,reguler,JJ,O
,ledakan,NNS,O
,dari,IN,O
,kekerasan,NN,O
,oleh,IN,O
,Pejuang,NNS,O
,setia,JJ,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,jatuh,JJ,O
,Islamis,NNP,B-org
,pergerakan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 131,Itu,DT,O
,Afrika,NNP,B-org
,Persatuan,NNP,I-org
,memiliki,VBZ,O
,digunakan,VBN,O
,pasukan,NNS,O
,ke,TO,O
,Somalia,NNP,B-geo
,ke,TO,O
,mengganti,VB,O
,itu,DT,O
,Etiopia,JJ,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,",",",",O
,yang,WDT,O
,Addis,NNP,B-gpe
,Ababa,NNP,I-gpe
,rencana,VBZ,O
,ke,TO,O
,menarik,VB,O
,.,.,O
Sentence: 132,Atas,JJ,O
,Palestina,JJ,B-gpe
,perunding,NN,O
,Ahmed,NNP,B-per
,Qureia,NNP,I-per
,mengatakan,VBZ,O
,Israel,JJ,B-gpe
,Dan,CC,O
,Palestina,JJ,B-gpe
,mediator,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,sepakat,VBN,O
,ke,TO,O
,mempersiapkan,VB,O
,A,DT,O
,dokumen,NN,O
,menguraikan,VBG,O
,milik mereka,PRP$,O
,kemajuan,NN,O
,ke arah,IN,O
,A,DT,O
,perdamaian,NN,O
,sesuai,NN,O
,.,.,O
Sentence: 133,Di dalam,IN,O
,perkataan,NNS,O
,ke,TO,O
,wartawan,NNS,O
,",",",",O
,Qureia,NNP,B-per
,dikatakan,VBD,O
,itu,DT,O
,dua,CD,O
,sisi,NNS,O
,sepakat,VBD,O
,selama,IN,O
,terkini,JJ,O
,rapat,NNS,O
,ke,TO,O
,mulai,VB,O
,menulis,VBG,O
,keluar,RP,O
,milik mereka,PRP$,O
,posisi,NNS,O
,pada,IN,O
,semua,DT,O
,masalah,NNS,O
,dibahas,VBN,O
,selama,IN,O
,perdamaian,NN,O
,negosiasi,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 134,Dia,PRP,O
,telah melakukan,VBD,O
,bukan,RB,O
,menjelaskan,VB,O
,pada,IN,O
,Mengapa,WRB,O
,negosiator,NNS,O
,telah,VBD,O
,datang,VBN,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,keputusan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 135,Israel,JJ,B-gpe
,Utama,NNP,B-per
,Menteri,NNP,I-per
,Ehud,NNP,I-per
,Olmert,NNP,I-per
,Dan,CC,O
,Palestina,JJ,B-gpe
,Presiden,NNP,B-per
,Mahmoud,NNP,I-per
,Abbas,NNP,I-per
,dilanjutkan,VBD,O
,AS-broker,JJ,O
,perdamaian,NN,O
,pembicaraan,NNS,O
,terakhir,JJ,O
,November,NNP,B-tim
,",",",",O
,Tetapi,CC,O
,kemajuan,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,pernah,VBN,O
,lambat,JJ,O
,.,.,O
Sentence: 136,Itu,DT,O
,dua,CD,O
,sisi,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,menyatakan,VBN,O
,harapan,NN,O
,pada,IN,O
,mencapai,VBG,O
,A,DT,O
,perdamaian,NN,O
,kesepakatan,NN,O
,sebelum,IN,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,Presiden,NNP,B-per
,George,NNP,I-per
,Semak-semak,NNP,I-per
,daun-daun,VBZ,O
,kantor,NN,O
,lebih awal,RB,O
,Berikutnya,JJ,O
,tahun,NN,O
,.,.,O
Sentence: 137,Tetapi,CC,O
,Qureia,NNP,B-per
,dikatakan,VBD,O
,Rabu,NNP,B-tim
,itu,IN,O
,mencapai,VBG,O
,A,DT,O
,perdamaian,NN,O
,perjanjian,NN,O
,dengan,IN,O
,Israel,NNP,B-geo
,sebelum,IN,O
,Tn.,NNP,B-per
,Semak-semak,NNP,I-per
,daun-daun,VBZ,O
,kantor,NN,O
,akan,MD,O
,mengambil,VB,O
,A,DT,O
,"""",``,O
,keajaiban,NN,O
,.,.,O
,"""",``,O
Sentence: 138,Dia,PRP,O
,diberi tahu,VBD,O
,wartawan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Barat,NNP,B-geo
,Bank,NNP,I-geo
,itu,IN,O
,di sana,EX,O
,adalah,VBZ,O
,tetap,RB,O
,ruang,NN,O
,untuk,IN,O
,kemajuan,NN,O
,di dalam,IN,O
,Israel-Palestina,JJ,O
,negosiasi,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 139,Itu,DT,O
,Israel,JJ,B-gpe
,militer,NN,O
,mengatakan,VBZ,O
,Besar,NNP,B-per
,Umum,NNP,I-per
,Udi,NNP,I-per
,Adam,NNP,I-per
,-,IN,O
,itu,DT,O
,kepala,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,tentara,NN,O
,S,POS,O
,Sebelah utara,NNP,B-org
,Memerintah,NNP,I-org
,-,:,O
,memiliki,VBZ,O
,diumumkan,VBN,O
,miliknya,PRP$,O
,pengunduran diri,NN,O
,.,.,O
Sentence: 140,A,DT,O
,militer,JJ,O
,penyataan,NN,O
,Rabu,NNP,B-tim
,",",",",O
,dikatakan,VBD,O
,Umum,NNP,B-per
,Adam,NNP,I-per
,memiliki,VBZ,O
,diminta,VBN,O
,ke,TO,O
,meninggalkan,VB,O
,miliknya,PRP$,O
,pos,NN,O
,"""",``,O
,sebagai,RB,O
,segera,RB,O
,sebagai,IN,O
,mungkin,JJ,O
,",",",",O
,"""",``,O
,Dan,CC,O
,itu,DT,O
,ketua,NN,O
,dari,IN,O
,staf,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,diterima,VBN,O
,itu,DT,O
,meminta,NN,O
,ke,TO,O
,mulai,VB,O
,itu,DT,O
,proses,NN,O
,dari,IN,O
,miliknya,PRP$,O
,penggantian,NN,O
,.,.,O
Sentence: 141,Adam,NNP,B-per
,dulu,VBD,O
,secara luas,RB,O
,mengharapkan,VBN,O
,ke,TO,O
,meninggalkan,VB,O
,itu,DT,O
,tentara,NN,O
,setelah,IN,O
,Dia,PRP,O
,dulu,VBD,O
,didorong,VBN,O
,ke samping,RB,O
,di dekat,IN,O
,itu,DT,O
,akhir,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,34 hari,JJ,O
,perang,NN,O
,melawan,IN,O
,Hizbullah,NNP,B-org
,gerilyawan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Libanon,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 142,Dia,PRP,O
,dulu,VBD,O
,diganti,VBN,O
,oleh,IN,O
,lain,DT,O
,umum,JJ,O
,sebagai,IN,O
,"""",``,O
,koordinator,NN,O
,dari,IN,O
,operasi,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Libanon,NNP,B-geo
,.,.,O
,"""",``,O
Sentence: 143,Israel,JJ,B-gpe
,media,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,Adam,NNP,B-per
,telah,VBD,O
,beberapa,JJ,O
,ketidaksepakatan,NNS,O
,dengan,IN,O
,itu,DT,O
,tentara,NN,O
,ketua,NN,O
,",",",",O
,Letnan,NNP,B-per
,Umum,NNP,I-per
,Dan,NNP,I-per
,HALUTZ,NNP,I-per
,",",",",O
,lebih,IN,O
,itu,DT,O
,mengadakan,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,perang,NN,O
,.,.,O
Sentence: 144,A,DT,O
,Yang berbasis di Washington,JJ,O
,riset,NN,O
,lembaga,NN,O
,mengatakan,VBZ,O
,Pakistan,NNP,B-gpe
,adalah,VBZ,O
,bangunan,VBG,O
,A,DT,O
,nuklir,JJ,O
,reaktor,NN,O
,itu,WDT,O
,bisa,MD,O
,menghasilkan,VB,O
,cukup,JJ,O
,plutonium,NN,O
,untuk,IN,O
,40,CD,O
,ke,IN,O
,50,CD,O
,nuklir,JJ,O
,senjata,NNS,O
,A,DT,O
,tahun,NN,O
,.,.,O
Sentence: 145,Itu,DT,O
,Lembaga,NNP,B-org
,untuk,IN,I-org
,Sains,NNP,I-org
,Dan,CC,I-org
,Internasional,NNP,I-org
,Keamanan,NNP,I-org
,Laporan,VBZ,O
,itu,IN,O
,satelit,NN,O
,Foto,NNS,O
,menunjukkan,VBP,O
,A,DT,O
,possible,JJ,O
,konstruksi,NN,O
,lokasi,NN,O
,untuk,IN,O
,A,DT,O
,lebih besar,JJR,O
,nuklir,JJ,O
,reaktor,NN,O
,di dekat,IN,O
,itu,DT,O
,kecil,JJ,O
,satu,CD,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Rhose,NNP,B-geo
,daerah,NN,O
,dari,IN,O
,Punjab,NNP,B-geo
,propinsi,NN,O
,.,.,O
Sentence: 146,Itu,DT,O
,laporan,NN,O
,mengatakan,VBZ,O
,seperti,JJ,O
,A,DT,O
,reaktor,NN,O
,bisa,MD,O
,menghasilkan,VB,O
,lebih,IN,O
,200,CD,O
,Kilogram,NNS,O
,dari,IN,O
,tingkat senjata,JJ,O
,plutonium,NN,O
,",",",",O
,Bagus,JJ,O
,untuk,IN,O
,40,CD,O
,ke,TO,O
,50,CD,O
,nuklir,JJ,O
,senjata,NNS,O
,A,DT,O
,year,NN,O
,.,.,O
Sentence: 147,Menurut,VBG,O
,ke,TO,O
,beberapa,DT,O
,media,NNS,O
,Laporan,NNS,O
,",",",",O
,Pakistan,NNP,B-gpe
,adalah,VBZ,O
,Sekarang,RB,O
,mampu,JJ,O
,dari,IN,O
,menghasilkan,VBG,O
,plutonium,NN,O
,untuk,IN,O
,hanya,RB,O
,dua,CD,O
,Hulu ledak,NNS,O
,A,DT,O
,tahun,NN,O
,.,.,O
Sentence: 148,Pakistan,NNP,B-geo
,S,POS,O
,Luar negeri,NNP,B-org
,Kementerian,NNP,I-org
,Juru Bicara,NN,O
,Tasim,NNP,B-per
,Aslam,NNP,I-per
,ditolak,VBD,O
,ke,TO,O
,mengatakan,VB,O
,apakah,IN,O
,A,DT,O
,baru,JJ,O
,reaktor,NN,O
,adalah,VBZ,O
,makhluk,VBG,O
,dibangun,VBN,O
,",",",",O
,Tetapi,CC,O
,dia,PRP,O
,dikatakan,VBD,O
,itu,DT,O
,kehadiran,NN,O
,dari,IN,O
,A,DT,O
,nuklir,JJ,O
,senjata,NNS,O
,program,NN,O
,Dan,CC,O
,fasilitas,NNS,O
,pada,IN,O
,Rhose,NNP,B-geo
,adalah,VBP,O
,Sehat,RB,O
,diketahui,VBN,O
,.,.,O
Sentence: 149,Itu,DT,O
,Amerika,NNP,B-org
,Diabetes,NNP,I-org
,Asosiasi,NNP,I-org
,Laporan,VBZ,O
,itu,DT,O
,penyakit,NN,O
,adalah,VBZ,O
,itu,DT,O
,terkemuka,VBG,O
,menyebabkan,NN,O
,dari,IN,O
,baru,JJ,O
,kasus,NNS,O
,dari,IN,O
,kebutaan,NN,O
,di antara,IN,O
,orang dewasa,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 150,Dia,PRP,O
,adalah,VBZ,O
,itu,DT,O
,terkemuka,VBG,O
,menyebabkan,NN,O
,dari,IN,O
,ginjal,NN,O
,kegagalan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 151,Itu,DT,O
,kecepatan,NN,O
,dari,IN,O
,amputasi,NN,O
,adalah,VBZ,O
,10,CD,O
,waktu,NNS,O
,lebih tinggi,JJR,O
,di antara,IN,O
,itu,DT,O
,WHO,WP,O
,menderita,VBP,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,penyakit,NN,O
,.,.,O
Sentence: 152,Ahli,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,itu,DT,O
,WHO,WP,O
,mempelajari,VBP,O
,Bagaimana,WRB,O
,ke,TO,O
,mengelola,VB,O
,itu,DT,O
,penyakit,NN,O
,lebih awal,RB,O
,",",",",O
,Bisa,MD,O
,hidup,VB,O
,lebih sehat,JJR,O
,Dan,CC,O
,lagi,JJR,O
,normal,JJ,O
,hidup,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 153,VOA,NNP,B-org
,S,POS,O
,Juni,NNP,B-per
,Soh,NNP,I-per
,ditemukan,VBD,O
,kamp,NNS,O
,itu,WDT,O
,menyediakan,VBP,O
,anak-anak,NNS,O
,dengan,IN,O
,ini,DT,O
,kronis,JJ,O
,penyakit,NN,O
,A,DT,O
,positif,JJ,O
,mendekati,NN,O
,ke,TO,O
,hidup,VBG,O
,dengan,IN,O
,diabetes,NNS,O
,ketika,IN,O
,membiarkan,VBG,O
,mereka,PRP,O
,hanya,RB,O
,menjadi,VB,O
,anak-anak,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 154,Amy,NNP,B-per
,Katz,NNP,I-per
,Menceritakan,VBZ,O
,.,.,O
Sentence: 155,Kuba,NNP,B-gpe
,Dan,CC,O
,Panama,NNP,B-gpe
,memiliki,VBP,O
,dikatakan,VBN,O
,mereka,PRP,O
,akan,MD,O
,memulihkan,VB,O
,konsuler,JJ,O
,hubungan,NNS,O
,",",",",O
,bulan,NNS,O
,setelah,IN,O
,Havana,NNP,B-gpe
,bangkrut,VBD,O
,ikatan,NNS,O
,dengan,IN,O
,Panama,NNP,B-gpe
,Kota,NNP,I-gpe
,untuk,IN,O
,pengampunan,VBG,O
,empat,CD,O
,pria,NNS,O
,Dihukum,VBN,O
,di dalam,IN,O
,koneksi,NN,O
,dengan,IN,O
,sebuah,DT,O
,pembunuhan,NN,O
,percobaan,NN,O
,melawan,IN,O
,Kuba,JJ,B-gpe
,Presiden,NNP,B-per
,Fidel,NNP,I-per
,Castro,NNP,I-per
,.,.,O
Sentence: 156,Itu,DT,O
,negara,NNS,O
,sepakat,VBD,O
,ke,TO,O
,dibuka kembali,VB,O
,milik mereka,PRP$,O
,konsulat,NNS,O
,",",",",O
,mengikuti,VBG,O
,A,DT,O
,pertemuan,NN,O
,Jumat,NNP,B-tim
,di antara,IN,O
,Panama,JJ,B-gpe
,Presiden,NNP,B-per
,Martin,NNP,I-per
,Torrijos,NNP,I-per
,Dan,CC,O
,Kuba,JJ,B-gpe
,Keburukan,NNP,B-per
,Presiden,NNP,I-per
,Carlos,NNP,I-per
,Lage,NNP,I-per
,.,.,O
Sentence: 157,Itu,DT,O
,pertemuan,NN,O
,telah mengambil,VBD,O
,tempat,NN,O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,sela -sela,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Ibero-Amerika,JJ,O
,Puncak,NNP,O
,di dalam,IN,O
,San,NNP,B-geo
,Jose,NNP,I-geo
,",",",",O
,Costa,NNP,B-geo
,Rika,NNP,I-geo
,",",",",O
,Di mana,WRB,O
,kepala,NNS,O
,dari,IN,O
,negara,NN,O
,adalah,VBD,O
,pertemuan,VBG,O
,ke,TO,O
,membahas,VB,O
,A,DT,O
,calon,NN,O
,ke,TO,O
,kepala,VB,O
,itu,DT,O
,Organisasi,NNP,B-org
,dari,IN,I-org
,Amerika,NNP,I-org
,Negara bagian,NNPS,I-org
,Dan,CC,O
,lainnya,JJ,O
,regional,JJ,O
,masalah,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 158,Kuba,NNP,B-gpe
,terputus,VBD,O
,ikatan,NNS,O
,dengan,IN,O
,Panama,NNP,B-gpe
,di dalam,IN,O
,Agustus,NNP,B-tim
,",",",",O
,jam,NNS,O
,setelah,IN,O
,Panama,JJ,B-gpe
,Presiden,NNP,B-per
,Mireya,NNP,I-per
,Moscoso,NNP,I-per
,",",",",O
,di dalam,IN,O
,dia,PRP$,O
,terakhir,JJ,O
,hari -hari,NNS,O
,di dalam,IN,O
,kantor,NN,O
,",",",",O
,diampuni,VBD,O
,itu,DT,O
,pria,NNS,O
,",",",",O
,mencegah,VBG,O
,milik mereka,PRP$,O
,ekstradisi,NN,O
,ke,IN,O
,Kuba,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 159,Mereka,PRP,O
,adalah,VBD,O
,Dihukum,VBN,O
,dari,IN,O
,merencanakan,VBG,O
,ke,TO,O
,membunuh,VB,O
,Tn.,NNP,B-per
,Castro,NNP,I-per
,selama,IN,O
,itu,DT,O
,2000,CD,B-tim
,Ibero-Amerika,JJ,O
,puncak,NN,O
,di dalam,IN,O
,Panama,NNP,B-geo
,Kota,NNP,I-geo
,.,.,O
Sentence: 160,Itu,DT,O
,Israel,JJ,B-gpe
,tentara,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,terbunuh,VBN,O
,A,DT,O
,Palestina,JJ,B-gpe
,anak muda,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,sebelah utara,JJ,O
,Gaza,NNP,B-geo
,Mengupas,NNP,I-geo
,Dan,CC,O
,luka,VBN,O
,pada,IN,O
,paling sedikit,JJS,O
,tiga,CD,O
,lainnya,JJ,O
,rakyat,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 161,Itu,DT,O
,tentara,NN,O
,mengatakan,VBZ,O
,dia,PRP,O
,ditargetkan,VBD,O
,A,DT,O
,pria,NN,O
,WHO,WP,O
,dulu,VBD,O
,mengumpulkan,VBG,O
,A,DT,O
,roket,NN,O
,peluncur,NN,O
,dari,IN,O
,an,DT,O
,daerah,NN,O
,digunakan,VBN,O
,ke,TO,O
,api,VB,O
,roket,NNS,O
,pada,IN,O
,Israel,NNP,B-geo
,baru-baru ini,RB,O
,.,.,O
Sentence: 162,Palestina,JJ,B-gpe
,medis,JJ,O
,sumber,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,itu,DT,O
,Israel,JJ,B-gpe
,memukul,NN,O
,terbunuh,VBD,O
,A,DT,O
,remaja,NN,O
,.,.,O
Sentence: 163,Itu,DT,O
,Israel,JJ,B-gpe
,militer,NN,O
,dimulai,VBD,O
,sebuah,DT,O
,menyinggung,NN,O
,di dalam,IN,O
,Gaza,NNP,B-geo
,setelah,IN,O
,militan,NNS,O
,diculik,VBD,O
,sebuah,DT,O
,Israel,JJ,B-gpe
,tentara,NN,O
,di dalam,IN,O
,Juni,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 164,Lagi,JJR,O
,dibandingkan,IN,O
,200,CD,O
,Palestina,NNS,B-gpe
,memiliki,VBP,O
,pernah,VBN,O
,terbunuh,VBN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,menyinggung,NN,O
,.,.,O
Sentence: 165,Pada,IN,O
,Minggu,NNP,B-tim
,",",",",O
,Palestina,JJ,B-gpe
,Utama,NNP,B-per
,Menteri,NNP,I-per
,Ismail,NNP,I-per
,Haniyeh,NNP,I-per
,dikatakan,VBD,O
,miliknya,PRP$,O
,Hamas-LED,JJ,O
,pemerintah,NN,O
,akan,MD,O
,bukan,RB,O
,mengenali,VB,O
,Israel,NNP,B-gpe
,.,.,O
Sentence: 166,Dia,PRP,O
,dikatakan,VBD,O
,sebuah,DT,O
,Arab,JJ,B-gpe
,perdamaian,NN,O
,rencana,NN,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,wilayah,NN,O
,adalah,VBZ,O
,bermasalah,JJ,O
,Karena,IN,O
,dia,PRP,O
,memerlukan,VBZ,O
,Palestina,NNS,B-gpe
,ke,TO,O
,mengenali,VB,O
,Israel,NNP,B-gpe
,di dalam,IN,O
,menukarkan,NN,O
,untuk,IN,O
,sebuah,DT,O
,Israel,JJ,B-gpe
,penarikan,NN,O
,dari,IN,O
,Palestina,JJ,B-gpe
,wilayah,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 167,Dia,PRP,O
,berbicara,VBD,O
,setelah,IN,O
,A,DT,O
,pekan,NN,O
,dari,IN,O
,mematikan,JJ,O
,politik,JJ,O
,Pertikaian,NN,O
,di antara,IN,O
,Hamas,NNP,B-org
,Dan,CC,O
,itu,DT,O
,saingan,JJ,O
,Fatah,NNP,B-org
,berpesta,NN,O
,dari,IN,O
,Presiden,NNP,B-per
,Mahmoud,NNP,I-per
,Abbas,NNP,I-per
,.,.,O
Sentence: 168,KITA.,NNP,B-geo
,pembuat mobil,NN,O
,Chrysler,NNP,B-org
,memiliki,VBZ,O
,dibuka,VBN,O
,A,DT,O
,$,$,O
,570,CD,O
,juta,CD,O
,mesin,NN,O
,tanaman,NN,O
,di dalam,IN,O
,sebelah utara,JJ,O
,Meksiko,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 169,Selama,IN,O
,itu,DT,O
,upacara,JJ,O
,rintisan,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Saltillo,NNP,B-art
,tanaman,NN,O
,Jumat,NNP,B-tim
,",",",",O
,Meksiko,JJ,B-gpe
,Presiden,NNP,B-per
,Felipe,NNP,I-per
,Calderon,NNP,I-per
,dikatakan,VBD,O
,Chrysler,NNP,B-org
,S,POS,O
,keenam,JJ,O
,tanaman,NN,O
,di dalam,IN,O
,Meksiko,NNP,B-geo
,akan,MD,O
,membuat,VB,O
,700,CD,O
,pekerjaan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 170,Tn.,NNP,B-per
,Calderon,NNP,I-per
,dikatakan,VBD,O
,Meksiko,NNP,B-gpe
,memiliki,VBZ,O
,menjadi,VBN,O
,A,DT,O
,di seluruh dunia,JJ,O
,pemimpin,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,mobil,NN,O
,industri,NN,O
,.,.,O
Sentence: 171,Chrysler,NNP,B-org
,rencana,VBZ,O
,ke,TO,O
,membangun,VB,O
,-nya,PRP$,O
,baru,JJ,O
,efisien bahan bakar,JJ,O
,Pentastar,NNP,B-art
,V-6,NNP,I-art
,mesin,NN,O
,untuk,IN,O
,Chrysler,NNP,B-art
,",",",",O
,Menghindari,NNP,B-art
,",",",",O
,Jip,NNP,B-art
,Dan,CC,O
,Ram,NNP,B-art
,kendaraan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 172,Meksiko,JJ,B-gpe
,pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,itu,DT,O
,baru,JJ,O
,tanaman,NN,O
,akan,MD,O
,memiliki,VB,O
,itu,DT,O
,kapasitas,NN,O
,ke,TO,O
,membangun,VB,O
,"4,40.000",CD,O
,mesin,NNS,O
,per,IN,O
,tahun,NN,O
,.,.,O
Sentence: 173,A,DT,O
,KITA.,NNP,B-geo
,juri,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,ditemukan,VBN,O
,itu,IN,O
,obat,NN,O
,pembuat,NN,O
,Merck,NNP,B-org
,adalah,VBZ,O
,bukan,RB,O
,bertanggung jawab,JJ,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,jantung,NN,O
,menyerang,NN,O
,menderita,VBN,O
,oleh,IN,O
,A,DT,O
,pria,NN,O
,memukau,VBG,O
,-nya,PRP$,O
,penawar rasa sakit,NN,O
,Vioxx,NNP,B-art
,.,.,O
Sentence: 174,Itu,DT,O
,Baru,NNP,B-geo
,Jersey,NNP,I-geo
,ahli hukum,NNS,O
,sepakat,VBD,O
,dengan,IN,O
,Merck,NNP,B-org
,itu,IN,O
,pekerjaan,NN,O
,menekankan,NN,O
,Dan,CC,O
,kesehatan,NN,O
,risiko,NNS,O
,disebabkan,VBD,O
,itu,DT,O
,60 tahun,JJ,O
,tua,JJ,O
,Pos,JJ,O
,pekerja,NN,O
,ke,TO,O
,memiliki,VB,O
,A,DT,O
,jantung,NN,O
,menyerang,NN,O
,empat,CD,O
,bertahun-tahun,NNS,O
,yang lalu,RB,O
,.,.,O
Sentence: 175,Itu,DT,O
,penggugat,NN,O
,membantah,VBD,O
,Vioxx,NNP,B-org
,dulu,VBD,O
,bertanggung jawab,JJ,O
,.,.,O
Sentence: 176,Itu,DT,O
,juri,NN,O
,Juga,RB,O
,ditolak,VBD,O
,itu,DT,O
,pria,NN,O
,S,POS,O
,mengeklaim,NN,O
,itu,IN,O
,Merck,NNP,B-org
,gagal,VBD,O
,ke,TO,O
,dengan baik,RB,O
,memperingatkan,VB,O
,pengguna,NNS,O
,tentang,IN,O
,itu,DT,O
,obat,NN,O
,S,POS,O
,risiko,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 177,Merck,NNP,B-org
,menarik diri,VBD,O
,itu,DT,O
,populer,JJ,O
,obat,NN,O
,terakhir,JJ,O
,tahun,NN,O
,setelah,IN,O
,A,DT,O
,belajar,NN,O
,ditunjukkan,VBD,O
,dia,PRP,O
,Doubled,VBD,O
,itu,DT,O
,mempertaruhkan,NN,O
,dari,IN,O
,jantung,NN,O
,masalah,NNS,O
,di dalam,IN,O
,jangka panjang,JJ,O
,pengguna,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 178,Merck,NNP,B-org
,adalah,VBZ,O
,menghadapi,VBG,O
,ribuan,NNS,O
,dari,IN,O
,lainnya,JJ,O
,tuntutan hukum,NNS,O
,lebih,IN,O
,Vioxx,NNP,B-art
,.,.,O
Sentence: 179,Kamis,NNP,B-tim
,S,POS,O
,dakwaan,NN,O
,adalah,VBZ,O
,hanya,RB,O
,itu,DT,O
,Kedua,NN,O
,di dalam,IN,O
,A,DT,O
,Vioxx,NNP,B-art
,kasus,NN,O
,.,.,O
Sentence: 180,Di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Pertama,JJ,O
,",",",",O
,Merck,NNP,B-org
,dulu,VBD,O
,dipesan,VBN,O
,ke,TO,O
,membayar,VB,O
,jutaan,NNS,O
,dari,IN,O
,dolar,NNS,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,janda,NN,O
,dari,IN,O
,A,DT,O
,Vioxx,NNP,B-art
,pengguna,NN,O
,.,.,O
Sentence: 181,Merck,NNP,B-org
,adalah,VBZ,O
,menarik,VBG,O
,itu,DT,O
,keputusan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 182,Itu,DT,O
,rumor,NNS,O
,adalah,VBP,O
,BENAR,JJ,O
,:,IN,O
,Nicole,NNP,B-per
,Sato T Wisdom,NNP,I-per
,adalah,VBZ,O
,hamil,JJ,O
,.,.,O
Sentence: 183,Berbicara,VBG,O
,ke,TO,O
,ABC,NNP,B-org
,Berita,NNP,I-org
,pewawancara,NN,O
,Dianne,NNP,B-per
,Penggergaji,NNP,I-per
,",",",",O
,itu,DT,O
,25 tahun,JJ,O
,lawan mainnya,NN,O
,dari,IN,O
,televisi,NN,O
,S,POS,O
,Itu,DT,B-art
,Sederhana,NNP,I-art
,Kehidupan,NNP,I-art
,dikatakan,VBD,O
,dia,PRP,O
,adalah,VBZ,O
,hampir,RB,O
,empat,CD,O
,bulan,NNS,O
,bersama,IN,O
,di dalam,IN,O
,dia,PRP$,O
,kehamilan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 184,Dia,PRP,O
,dikatakan,VBD,O
,itu,DT,O
,ayah,NN,O
,adalah,VBZ,O
,dia,PRP$,O
,pacar,NN,O
,",",",",O
,Joel,NNP,B-per
,Menjengkelkan,NNP,I-per
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,batu,JJ,O
,pita,NN,O
,Bagus,NNP,B-org
,Charlotte,NNP,I-org
,.,.,O
Sentence: 185,Sato T Wisdom,NNP,B-per
,Juga,RB,O
,berbicara,VBD,O
,tentang,IN,O
,dia,PRP$,O
,bersalah,JJ,O
,permohonan,NN,O
,terakhir,JJ,O
,pekan,NN,O
,ke,TO,O
,menyetir,VBG,O
,di bawah,IN,O
,itu,DT,O
,pengaruh,NN,O
,Dan,CC,O
,itu,DT,O
,hasilnya,VBG,O
,empat hari,JJ,O
,penjara,NN,O
,kalimat,NN,O
,.,.,O
Sentence: 186,"""",``,O
,SAYA,PRP,O
,memiliki,VBP,O
,A,DT,O
,tanggung jawab,NN,O
,Dan,CC,O
,dia,PRP,O
,S,VBZ,O
,sesuatu,DT,O
,itu,IN,O
,SAYA,PRP,O
,telah melakukan,VBD,O
,salah,JJ,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,jika,IN,O
,SAYA,PRP,O
,bisa,MD,O
,sendiri,RB,O
,meminta maaf,VB,O
,ke,TO,O
,setiap,DT,O
,lajang,JJ,O
,orang,NN,O
,itu,WDT,O
,memiliki,VBZ,O
,hilang,VBN,O
,A,DT,O
,dicintai,JJ,O
,satu,CD,O
,dari,IN,O
,mabuk,JJ,O
,menyetir,NN,O
,",",",",O
,SAYA,PRP,O
,akan,MD,O
,",",",",O
,"""",``,O
,dia,PRP,O
,dikatakan,VBD,O
,.,.,O
Sentence: 187,"""",``,O
,Dan,CC,O
,Sayangnya,RB,O
,SAYA,PRP,O
,ca,MD,O
,n't,RB,O
,",",",",O
,Tetapi,CC,O
,ini,DT,O
,adalah,VBZ,O
,-ku,PRP$,O
,jalan,NN,O
,dari,IN,O
,pembayaran,VBG,O
,-ku,PRP$,O
,iuran,NNS,O
,Dan,CC,O
,memukau,VBG,O
,tanggung jawab,NN,O
,Dan,CC,O
,makhluk,VBG,O
,sebuah,DT,O
,dewasa,NN,O
,.,.,O
,"""",``,O
Sentence: 188,Itu,DT,O
,wawancara,NN,O
,udara,VBZ,O
,Agustus,NNP,B-tim
,2,CD,I-tim
,Dan,CC,O
,3,CD,B-tim
,pada,IN,O
,Bagus,NNP,B-art
,Pagi,NNP,I-art
,Amerika,NNP,I-art
,",",",",O
,Dan,CC,O
,Nanti,RB,O
,Agustus,NNP,B-tim
,3,CD,I-tim
,pada,IN,O
,20/20,NNP,B-art
,.,.,O
Sentence: 189,KITA.,NNP,B-gpe
,Senator,NNP,B-per
,John,NNP,I-per
,Warner,NNP,I-per
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,tenggara,JJ,O
,negara,NN,O
,dari,IN,O
,Virginia,NNP,B-geo
,",",",",O
,A,DT,O
,menonjol,JJ,O
,Republik,JJ,O
,angka,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,perdebatan,NN,O
,lebih,IN,O
,itu,DT,O
,perang,NN,O
,di dalam,IN,O
,Irak,NNP,B-geo
,",",",",O
,mengatakan,VBZ,O
,Dia,PRP,O
,akan,MD,O
,pensiun,VB,O
,setelah,IN,O
,finishing,VBG,O
,miliknya,PRP$,O
,ketentuan,NN,O
,di dalam,IN,O
,2009,CD,B-tim
,.,.,O
Sentence: 190,Warner,NNP,B-per
,diberi tahu,VBD,O
,pendukung,NNS,O
,di luar,IN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Universitas,NNP,B-org
,of,IN,I-org
,Virginia,NNP,I-org
,Jumat,NNP,B-tim
,itu,IN,O
,Dia,PRP,O
,akan,MD,O
,bukan,RB,O
,mencari,VB,O
,A,DT,O
,keenam,JJ,O
,ketentuan,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,2008,CD,B-tim
,pemilihan umum,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 191,Itu,DT,O
,mantan,JJ,O
,ketua,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,kuat,JJ,O
,Senat,NNP,B-org
,Bersenjata,NNP,I-org
,Jasa,NNP,I-org
,Komite,NNP,I-org
,memiliki,VBZ,O
,secara terbuka,RB,O
,dikritik,VBN,O
,Presiden,NNP,B-per
,Semak-semak,NNP,I-per
,S,POS,O
,penanganan,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,perang,NN,O
,di dalam,IN,O
,Irak,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 192,Dia,PRP,O
,ditelepon,VBD,O
,pada,IN,O
,Tn.,NNP,B-per
,Semak-semak,NNP,I-per
,lebih awal,RBR,O
,ini,DT,O
,bulan,NN,O
,ke,TO,O
,mulai,VB,O
,menarik diri,VBG,O
,beberapa,DT,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,pasukan,NNS,O
,dari,IN,O
,Irak,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 193,Miliknya,PRP$,O
,masa pensiun,NN,O
,akan,MD,O
,meninggalkan,VB,O
,membuka,JJ,O
,Apa,WP,O
,akan,MD,O
,memiliki,VB,O
,pernah,VBN,O
,A,DT,O
,relatif,RB,O
,aman,JJ,O
,seat,NN,O
,untuk,IN,O
,Partai Republik,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,bertarung,NN,O
,untuk,IN,O
,Senat,NNP,B-org
,kontrol,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,pemilihan umum,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 194,Demokrat,NNS,O
,akan,MD,O
,Sekarang,RB,O
,memiliki,VB,O
,A,DT,O
,lebih baik,JJR,O
,peluang,NN,O
,ke,TO,O
,melindungi,VB,O
,atau,CC,O
,memperluas,VB,O
,milik mereka,PRP$,O
,satu kursi,JJ,O
,mayoritas,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Senat,NNP,B-org
,.,.,O
Sentence: 195,Kapan,WRB,O
,Dia,PRP,O
,daun-daun,VBZ,O
,kantor,NN,O
,",",",",O
,itu,DT,O
,Berusia 80 tahun,JJ,O
,mantan,JJ,O
,Angkatan laut,NNP,B-org
,sekretaris,NN,O
,akan,MD,O
,memiliki,VB,O
,melayani,VBN,O
,30,CD,O
,bertahun-tahun,NNS,O
,sebagai,IN,O
,A,DT,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,senator,NN,O
,.,.,O
Sentence: 196,Itu,DT,O
,Serikat,NNP,B-org
,Bangsa,NNP,I-org
,mengatakan,VBZ,O
,Desember,NNP,B-tim
,S,POS,O
,Indian,NNP,B-geo
,Laut,NNP,I-geo
,tsunami,NN,O
,disebabkan,VBD,O
,sekitar,IN,O
,$,$,O
,520,CD,O
,juta,CD,O
,di dalam,IN,O
,kerusakan,NN,O
,ke,TO,O
,penangkapan ikan,NN,O
,Industri,NNS,O
,di dalam,IN,O
,tujuh,CD,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,terburuk,RBS,O
,memukul,VBN,O
,negara,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 197,Itu,DT,O
,U.N.,NNP,B-org
,S,POS,O
,Makanan,NNP,B-org
,Dan,CC,I-org
,Pertanian,NNP,I-org
,Organisasi,NNP,I-org
,(,LRB,O
,FAO,NNP,B-org
,),RRB,O
,dikatakan,VBD,O
,itu,DT,O
,tsunami,NN,O
,hancur,VBD,O
,atau,CC,O
,rusak,VBD,O
,lagi,JJR,O
,dibandingkan,IN,O
,1.11.2000,CD,O
,penangkapan ikan,NN,O
,pembuluh,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,wilayah,NN,O
,.,.,O
Sentence: 198,Dia,PRP,O
,dikatakan,VBD,O
,itu,DT,O
,kehilangan,NN,O
,dulu,VBD,O
,penting,JJ,O
,di dalam,IN,O
,A,DT,O
,wilayah,NN,O
,Di mana,WRB,O
,penangkapan ikan,NN,O
,menyediakan,VBZ,O
,A,DT,O
,vital,JJ,O
,sumber,NN,O
,dari,IN,O
,makanan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 199,Itu,DT,O
,FAO,NNP,B-org
,S,POS,O
,memperkirakan,NN,O
,Termasuk,VBZ,O
,kerusakan,NN,O
,ke,TO,O
,penangkapan ikan,NN,O
,Industri,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Indonesia,NNP,B-geo
,",",",",O
,Maladewa,NNP,B-geo
,",",",",O
,Somalia,NNP,B-geo
,",",",",O
,Sri,NNP,B-geo
,Lanka,NNP,I-geo
,Dan,CC,O
,Thailand,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 200,Itu,DT,O
,agen,NN,O
,mengatakan,VBZ,O
,dia,PRP,O
,memiliki,VBZ,O
,terkirim,VBN,O
,ahli,NNS,O
,ke,TO,O
,membantu,VB,O
,membangun kembali,VB,O
,penangkapan ikan,NN,O
,industri,NN,O
,infrastruktur,NN,O
,hilang,VBN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,bencana,NN,O
,Dan,CC,O
,adalah,VBZ,O
,mengembangkan,VBG,O
,strategi,NNS,O
,untuk,IN,O
,jangka panjang,JJ,O
,pemulihan,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,wilayah,NN,O
,.,.,O
Sentence: 201,Pejabat,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Indonesia,NNP,B-geo
,mengatakan,VBP,O
,lain,DT,O
,orang,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,mati,VBN,O
,dari,IN,O
,burung,NN,O
,flu,NN,O
,",",",",O
,membawa,VBG,O
,itu,DT,O
,negara,NN,O
,S,POS,O
,kematian,NN,O
,korban,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,penyakit,NN,O
,ke,TO,O
,96,CD,O
,sejak,IN,O
,itu,DT,O
,wabah,NN,O
,dimulai,VBD,O
,di dalam,IN,O
,2003,CD,B-tim
,.,.,O
Sentence: 202,Itu,DT,O
,terbaru,JJS,O
,korban,NN,O
,dulu,VBD,O
,A,DT,O
,16 tahun,JJ,O
,gadis,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,kota,NN,O
,dari,IN,O
,Bekasi,NNP,B-geo
,",",",",O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,Timur,JJ,O
,pinggiran,NNS,O
,dari,IN,O
,Jakarta,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 203,Pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,dia,PRP,O
,mati,VBD,O
,Selasa,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 204,Senin,NNP,B-tim
,",",",",O
,pejabat,NNS,O
,dilaporkan,VBD,O
,itu,IN,O
,A,DT,O
,32 tahun,JJ,O
,wanita,NN,O
,dari,IN,O
,sebuah,DT,O
,daerah,NN,O
,hanya,RB,O
,Barat,JJS,O
,dari,IN,O
,Jakarta,NNP,B-geo
,mati,VBD,O
,dari,IN,O
,burung,NN,O
,flu,NN,O
,terakhir,JJ,O
,pekan,NN,O
,",",",",O
,pada,IN,O
,dia,PRP$,O
,rumah,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,kota,NN,O
,dari,IN,O
,Tangerang,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 205,A,DT,O
,penyataan,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,kesehatan,NN,O
,kementerian,NN,O
,dikatakan,VBD,O
,itu,DT,O
,wanita,NN,O
,S,POS,O
,keluarga,NN,O
,disimpan,VBD,O
,ayam,NNS,O
,di dalam,IN,O
,milik mereka,PRP$,O
,halaman belakang,NN,O
,.,.,O
Sentence: 206,Manusia,NNS,O
,adalah,VBP,O
,biasanya,RB,O
,terjangkit,VBN,O
,dengan,IN,O
,burung,NN,O
,flu,NN,O
,oleh,IN,O
,langsung,JJ,O
,kontak,NN,O
,dengan,IN,O
,terjangkit,JJ,O
,unggas,NN,O
,",",",",O
,Tetapi,CC,O
,ahli,NNS,O
,takut,VBP,O
,itu,DT,O
,H5N1,NNP,B-nat
,virus,NN,O
,mungkin,MD,O
,mengubah,VB,O
,ke dalam,IN,O
,A,DT,O
,membentuk,NN,O
,dengan mudah,RB,O
,ditularkan,VBN,O
,di antara,IN,O
,rakyat,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 207,Ilmuwan,NNS,O
,takut,VBP,O
,seperti,JJ,O
,A,DT,O
,mutasi,NN,O
,bisa,MD,O
,percikan,VB,O
,A,DT,O
,global,JJ,O
,pandemi,NN,O
,dengan,IN,O
,A,DT,O
,potensi,JJ,O
,kematian,NN,O
,korban,NN,O
,dari,IN,O
,jutaan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 208,Thailand,NNP,B-gpe
,mengatakan,VBZ,O
,dia,PRP,O
,memiliki,VBZ,O
,foto,NN,O
,bukti,NN,O
,ke,TO,O
,membuktikan,VB,O
,-nya,PRP$,O
,mengeklaim,NN,O
,itu,IN,O
,Islam,NNP,B-org
,militan,NNS,O
,bertanggung jawab,JJ,O
,untuk,IN,O
,kekerasan,NN,O
,di dalam,IN,O
,Thailand,NNP,B-geo
,S,POS,O
,Mayoritas Muslim,JJ,O
,selatan,NN,O
,adalah,VBP,O
,pelatihan,VBG,O
,di dalam,IN,O
,berdekatan,VBG,O
,Malaysia,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 209,Thai,JJ,B-gpe
,Wakil,NNP,B-per
,Pedalaman,NNP,I-per
,Menteri,NNP,I-per
,Pembersihan,NNP,I-per
,Saengprathum,NNP,I-per
,mengatakan,VBZ,O
,itu,DT,O
,Foto,NNS,O
,menunjukkan,VBP,O
,itu,DT,O
,militan,NNS,O
,pelatihan,VBG,O
,di dalam,IN,O
,Malaysia,NNP,B-geo
,S,POS,O
,sebelah utara,JJ,O
,Kelantan,NNP,B-geo
,negara,NN,O
,",",",",O
,yang,WDT,O
,perbatasan,VBZ,O
,Selatan,JJ,O
,Thailand,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 210,Dia,PRP,O
,dikatakan,VBD,O
,jika,IN,O
,Malaysia,NNP,B-gpe
,keinginan,VBZ,O
,ke,TO,O
,melihat,VB,O
,itu,DT,O
,Foto,NNS,O
,",",",",O
,Bangkok,NNP,B-gpe
,akan,MD,O
,menyediakan,VB,O
,mereka,PRP,O
,.,.,O
Sentence: 211,Thai,JJ,B-gpe
,Utama,NNP,B-per
,Menteri,NNP,I-per
,Thaksin,NNP,I-per
,Shinawatra,NNP,I-per
,memiliki,VBZ,O
,dikatakan,VBN,O
,Dia,PRP,O
,percaya,VBZ,O
,beberapa,DT,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,pemberontak,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,pernah,VBN,O
,terlatih,VBN,O
,di dalam,IN,O
,Malaysia,NNP,B-geo
,",",",",O
,Indonesia,NNP,B-geo
,Dan,CC,O
,Selatan,JJ,O
,Thailand,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 212,Malaysia,NNP,B-gpe
,Dan,CC,O
,Indonesia,NNP,B-gpe
,memiliki,VBP,O
,menuntut,VBN,O
,bukti,NN,O
,dari,IN,O
,Bangkok,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,tuduhan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 213,Lagi,JJR,O
,dibandingkan,IN,O
,500,CD,O
,rakyat,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,pernah,VBN,O
,terbunuh,VBN,O
,ini,DT,O
,tahun,NN,O
,di dalam,IN,O
,sebuah,DT,O
,pemberontakan,NN,O
,itu,IN,O
,beberapa,DT,O
,mengatakan,VBP,O
,adalah,VBZ,O
,didukung,VBN,O
,oleh,IN,O
,ekstremis,NN,O
,Muslim,NNS,B-org
,di dalam,IN,O
,Indonesia,NNP,B-geo
,Dan,CC,O
,Malaysia,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 214,Anti-Jepang,JJ,O
,protes,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,western,JJ,O
,Cina,JJ,B-gpe
,kota,NN,O
,dari,IN,O
,Shanghai,NNP,B-geo
,berbalik,VBD,O
,brutal,JJ,O
,Sabtu,NNP,B-tim
,",",",",O
,dengan,IN,O
,pengunjuk rasa,NNS,O
,hebat,VBG,O
,the,DT,O
,Jepang,JJ,B-gpe
,consulate,NN,O
,dengan,IN,O
,batu,NNS,O
,",",",",O
,botol,NNS,O
,Dan,CC,O
,telur,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 215,Beberapa,JJ,O
,ribu,CD,O
,rakyat,NNS,O
,telah mengambil,VBD,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,jalanan,NNS,O
,dari,IN,O
,Shanghai,NNP,B-geo
,sebagai,IN,O
,bagian,NN,O
,dari,IN,O
,A,DT,O
,baru,JJ,O
,melambai,NN,O
,dari,IN,O
,anti-Jepang,JJ,O
,protes,NNS,O
,lebih,IN,O
,Jepang,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,penawaran,NN,O
,untuk,IN,O
,A,DT,O
,permanen,JJ,O
,kursi,NN,O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,U.N.,NNP,B-org
,Keamanan,NNP,I-org
,Dewan,NNP,I-org
,Dan,CC,O
,Tokyo,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,dugaan,JJ,O
,meremehkan,NN,O
,dari,IN,O
,perang,NN,O
,kekejaman,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 216,Di dalam,IN,O
,Beijing,NNP,B-geo
,",",",",O
,POLISI,NNS,O
,adalah,VBP,O
,keluar,RB,O
,di dalam,IN,O
,memaksa,NN,O
,menunggu,VBG,O
,untuk,IN,O
,protes,NNS,O
,ke,TO,O
,mulai,VB,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,modal,NN,O
,.,.,O
Sentence: 217,Negara,NNP,B-per
,Penasihat,NNP,I-per
,Bau,NNP,I-per
,J IA Seleksi,NNP,I-per
,diberi tahu,VBD,O
,itu,DT,O
,resmi,JJ,O
,Xinhua,NNP,B-org
,berita,NN,O
,agen,NN,O
,itu,IN,O
,Cina,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,pemerintah,NN,O
,adalah,VBZ,O
,mendesak,VBG,O
,rakyat,NNS,O
,ke,TO,O
,protes,VB,O
,di dalam,IN,O
,A,DT,O
,tenang,JJ,O
,Dan,CC,O
,tertib,JJ,O
,tata krama,NN,O
,.,.,O
Sentence: 218,Jepang,NNP,B-geo
,S,POS,O
,Luar negeri,NNP,B-per
,Menteri,NNP,I-per
,",",",",O
,Agama,NNP,B-per
,Desa Gusset,NNP,I-per
,",",",",O
,tiba,VBZ,O
,Minggu,NNP,B-tim
,di dalam,IN,O
,Beijing,NNP,B-geo
,untuk,IN,O
,pembicaraan,NNS,O
,dengan,IN,O
,miliknya,PRP$,O
,Cina,JJ,B-gpe
,mitra,NN,O
,",",",",O
,Li,NNP,B-per
,Zhao,NNP,I-per
,",",",",O
,ke,TO,O
,membahas,VB,O
,hubungan,NNS,O
,di antara,IN,O
,itu,DT,O
,dua,CD,O
,negara,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 219,Penyelenggara,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,2012,CD,B-eve
,Musim panas,NNP,I-eve
,Olimpiade,NNPS,I-eve
,di dalam,IN,O
,London,NNP,B-geo
,memiliki,VBP,O
,dijanjikan,VBN,O
,itu,DT,O
,"""",``,O
,Greenest,JJS,O
,permainan,NNS,O
,"""",``,O
,di dalam,IN,O
,sejarah,NN,O
,Dan,CC,O
,dicari,VBD,O
,ke,TO,O
,menenangkan,VB,O
,kekhawatiran,NNS,O
,tentang,IN,O
,itu,DT,O
,kenaikan,VBG,O
,biaya,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,peristiwa,NN,O
,.,.,O
Sentence: 220,Dengan,IN,O
,2.012,CD,O
,hari -hari,NNS,O
,ke,TO,O
,pergi,VB,O
,sampai,IN,O
,itu,DT,O
,permainan,NNPS,B-eve
,mendapatkan,VBP,O
,di bawah,IN,O
,jalan,NN,O
,",",",",O
,Penyelenggara,NNS,O
,dikatakan,VBD,O
,itu,DT,O
,desain,NN,O
,akan,MD,O
,juara,JJ,O
,rendah,JJ,O
,limbah,NN,O
,",",",",O
,rendah,JJ,O
,karbon,NN,O
,emisi,NNS,O
,Dan,CC,O
,lingkungan,RB,O
,ramah,JJ,O
,angkutan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 221,Itu,DT,O
,Olimpiade,NNP,B-org
,Pengiriman,NNP,I-org
,Otoritas,NNP,I-org
,memiliki,VBZ,O
,dijanjikan,VBN,O
,ke,TO,O
,memotong,VB,O
,emisi,NNS,O
,50,CD,O
,persen,NN,O
,oleh,IN,O
,menghasilkan,VBG,O
,energi,NN,O
,pada,IN,O
,lokasi,NN,O
,Dan,CC,O
,menggunakan,VBG,O
,dapat diperbarui,JJ,O
,energi,NN,O
,.,.,O
Sentence: 222,Utama,NNP,B-per
,Menteri,NNP,I-per
,Tony,NNP,I-per
,Blair,NNP,I-per
,dikatakan,VBD,O
,London,NNP,B-gpe
,adalah,VBZ,O
,lebih jauh,RB,O
,di depan,RB,O
,di dalam,IN,O
,persiapan,NNS,O
,pada,IN,O
,ini,DT,O
,panggung,NN,O
,dibandingkan,IN,O
,setiap,DT,O
,lainnya,JJ,O
,sebelumnya,JJ,O
,Olimpiade,JJ,O
,tuan rumah,NN,O
,kota,NN,O
,.,.,O
Sentence: 223,Itu,DT,O
,Inggris,JJ,B-gpe
,pemerintah,NN,O
,keinginan,VBZ,O
,ke,TO,O
,memiliki,VB,O
,itu,DT,O
,Olimpiade,NNP,O
,anggaran,NN,O
,difinalisasi,VBN,O
,lebih awal,RB,O
,ini,DT,O
,tahun,NN,O
,",",",",O
,Tetapi,CC,O
,Biaya,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,sudah,RB,O
,bangkit,VBN,O
,secara substansial,RB,O
,sejak,IN,O
,London,NNP,B-gpe
,won,VBD,O
,itu,DT,O
,penawaran,NN,O
,di dalam,IN,O
,Juli,NNP,B-tim
,dari,IN,I-tim
,2005,CD,I-tim
,.,.,O
Sentence: 224,A,DT,O
,Pilih,JJ,O
,komite,NN,O
,laporan,NN,O
,jatuh tempo,JJ,O
,Rabu,NNP,B-tim
,adalah,VBZ,O
,mengharapkan,VBN,O
,ke,TO,O
,menjadi,VB,O
,sangat,RB,O
,kritis,JJ,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,pemerintah,NN,O
,S,POS,O
,pembiayaan,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,permainan,NNPS,B-eve
,.,.,O
Sentence: 225,Cina,NNP,B-geo
,S,POS,O
,raksasa,JJ,O
,panda,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,pernah,VBN,O
,pada,IN,O
,terancam bahaya,JJ,O
,jenis,NNS,O
,Daftar,NNS,O
,untuk,IN,O
,hampir,RB,O
,30,CD,O
,bertahun-tahun,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 226,Di sana,EX,O
,adalah,VBP,O
,hanya,RB,O
,tentang,IN,O
,1.600,CD,O
,panda,NNS,O
,tetap,RB,O
,hidup,VBG,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,liar,NN,O
,di dalam,IN,O
,Cina,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 227,Satu,CD,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,2008,CD,B-eve
,Olimpiade,JJ,I-eve
,maskot,NNS,O
,adalah,VBZ,O
,dimodelkan,VBN,O
,pada,IN,O
,A,DT,O
,panda,NN,O
,ditelepon,VBN,O
,Jing,NNP,B-nat
,Jing,NNP,I-nat
,.,.,O
Sentence: 228,Konservasionis,NNS,O
,harapan,VBP,O
,dia,PRP,O
,akan,MD,O
,membantu,VB,O
,menggambar,VB,O
,Perhatian,NN,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,ancaman,NNS,O
,menghadapi,VBG,O
,itu,DT,O
,raksasa,JJ,O
,panda,NN,O
,-,IN,O
,satu,CD,O
,dari,IN,O
,Cina,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,Nasional,JJ,O
,symbols,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 229,Sam,NNP,B-per
,Beattie,NNP,I-per
,reports,VBZ,O
,dari,IN,O
,Jing,NNP,B-nat
,Jing,NNP,I-nat
,S,POS,O
,rumah,NN,O
,di dalam,IN,O
,Sichuan,NNP,B-geo
,propinsi,NN,O
,.,.,O
Sentence: 230,Inggris,JJ,B-gpe
,pertahanan,NN,O
,pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,14,CD,O
,Inggris,JJ,B-gpe
,militer,JJ,O
,personil,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,pernah,VBN,O
,terbunuh,VBN,O
,di dalam,IN,O
,A,DT,O
,menabrak,NN,O
,dari,IN,O
,A,DT,O
,NATO,NNP,B-org
,pesawat terbang,NN,O
,di dalam,IN,O
,Selatan,JJ,O
,Afganistan,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 231,A,DT,O
,NATO,NNP,B-org
,juru bicara,NN,O
,mengatakan,VBZ,O
,itu,DT,O
,pesawat terbang,NN,O
,telah pergi,VBD,O
,mati,IN,O
,itu,DT,O
,radar,NN,O
,Dan,CC,O
,jatuh,VBD,O
,di dalam,IN,O
,sebuah,DT,O
,membuka,JJ,O
,daerah,NN,O
,di dekat,IN,O
,Kandahar,NNP,B-geo
,Sabtu,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 232,Pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,itu,DT,O
,pesawat terbang,NN,O
,dulu,VBD,O
,mendukung,VBG,O
,A,DT,O
,NATO,NNP,B-org
,misi,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,negara,NN,O
,S,POS,O
,selatan,NN,O
,",",",",O
,Tetapi,CC,O
,di sana,EX,O
,is,VBZ,O
,TIDAK,DT,O
,indikasi,NN,O
,dari,IN,O
,musuh,NN,O
,tindakan,NN,O
,menyebabkan,VBG,O
,itu,DT,O
,menabrak,NN,O
,.,.,O
Sentence: 233,Itu,DT,O
,menabrak,NN,O
,datang,VBZ,O
,sebagai,IN,O
,NATO,NNP,B-org
,pasukan,NNS,O
,diluncurkan,VBD,O
,sebuah,DT,O
,menyinggung,NN,O
,ke,TO,O
,menyetir,VB,O
,Taliban,NNP,B-org
,sisa -sisa,NNS,O
,keluar,IN,O
,dari,IN,O
,Kandahar,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 234,Pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,"""",``,O
,Operasi,NNP,B-eve
,Medusa,NNP,I-eve
,"""",``,O
,adalah,VBZ,O
,ditujukan,VBN,O
,pada,IN,O
,menghapus,VBG,O
,itu,DT,O
,Taliban,NNP,B-org
,ancaman,NN,O
,Jadi,RB,O
,itu,IN,O
,stabilitas,NN,O
,",",",",O
,rekonstruksi,NN,O
,Dan,CC,O
,perkembangan,NN,O
,Bisa,MD,O
,menjadi,VB,O
,dicapai,VBN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,daerah,NN,O
,.,.,O
Sentence: 235,Sri,NNP,B-geo
,Lanka,NNP,B-gpe
,pihak berwajib,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,A,DT,O
,menonjol,JJ,O
,Tamil,NNP,B-org
,wartawan,NN,O
,dulu,VBD,O
,ditemukan,VBN,O
,tembakan,VBN,O
,mati,JJ,O
,Jumat,NNP,B-tim
,di dalam,IN,O
,Kolombo,NNP,B-geo
,",",",",O
,jam,NNS,O
,setelah,IN,O
,Dia,PRP,O
,dulu,VBD,O
,diculik,VBN,O
,oleh,IN,O
,beberapa,JJ,O
,penyerang,NNS,O
,sebagai,IN,O
,Dia,PRP,O
,kiri,VBD,O
,A,DT,O
,restoran,NN,O
,.,.,O
Sentence: 236,Dharamartanam,NNP,B-per
,Shivaram,NNP,I-per
,dulu,VBD,O
,A,DT,O
,papan,NN,O
,anggota,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Pro-Rebel,JJ,O
,Tamilnet,NNP,B-org
,Web,NNP,B-art
,lokasi,NN,O
,Dan,CC,O
,A,DT,O
,kolumnis,NN,O
,untuk,IN,O
,Sri,NNP,B-gpe
,Lanka,NNP,I-gpe
,S,POS,O
,bahasa inggris,NNP,B-art
,koran,NN,O
,",",",",O
,itu,DT,O
,Sehari-hari,NNP,B-art
,Cermin,NNP,I-art
,.,.,O
Sentence: 237,Tn.,NNP,B-per
,Shivaram,NNP,I-per
,S,POS,O
,Web,NNP,B-art
,lokasi,NN,O
,menjadi,VBD,O
,populer,JJ,O
,untuk,IN,O
,sedang berlangsung,JJ,O
,Laporan,NNS,O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,Sri,NNP,B-org
,Lanka,NNP,B-geo
,sipil,JJ,O
,perang,NN,O
,Dan,CC,O
,dulu,VBD,O
,A,DT,O
,menonjol,JJ,O
,pendukung,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Tamil,NNP,B-org
,Harimau,NNP,I-org
,pemberontak,NN,O
,pergerakan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 238,Tn.,NNP,B-per
,Shivaram,NNP,I-per
,",",",",O
,WHO,WP,O
,dulu,VBD,O
,Juga,RB,O
,secara brutal,RB,O
,terserang,VBN,O
,di dalam,IN,O
,2001,CD,B-tim
,",",",",O
,dulu,VBD,O
,ditemukan,VBN,O
,di dekat,IN,O
,A,DT,O
,danau,NN,O
,tersumbat,VBN,O
,dengan,IN,O
,suara tembakan,NN,O
,luka,NNS,O
,ke,TO,O
,the,DT,O
,kepala,NN,O
,.,.,O
Sentence: 239,TIDAK,DT,O
,satu,NN,O
,diklaim,VBD,O
,tanggung jawab,NN,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,pembunuhan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 240,Jepang,NNP,B-gpe
,Dan,CC,O
,Utara,NNP,B-gpe
,Korea,NNP,I-gpe
,mengatakan,VBP,O
,mereka,PRP,O
,adalah,VBP,O
,mempertimbangkan,VBG,O
,A,DT,O
,dimulainya kembali,NN,O
,dari,IN,O
,bilateral,JJ,O
,pembicaraan,NNS,O
,sebagai,IN,O
,bagian,NN,O
,dari,IN,O
,upaya,NNS,O
,ke,TO,O
,menormalkan,VB,O
,hubungan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 241,Jepang,JJ,B-gpe
,media,NNS,O
,dilaporkan,VBD,O
,Senin,NNP,B-tim
,itu,IN,O
,itu,DT,O
,dua,CD,O
,negara,NNS,O
,harapan,VBP,O
,ke,TO,O
,mengatur,VB,O
,ke,TO,O
,memegang,VB,O
,itu,DT,O
,pembicaraan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Beijing,NNP,B-geo
,di dalam,IN,O
,lebih awal,JJ,O
,November,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 242,Itu,DT,O
,pembicaraan,NNS,O
,bisa,MD,O
,datang,VB,O
,sebelum,IN,O
,enam partai,JJ,O
,pembicaraan,NNS,O
,pada,IN,O
,Utara,NNP,B-gpe
,Korea,NNP,I-gpe
,S,POS,O
,nuklir,JJ,O
,ambisi,NNS,O
,melanjutkan,VBP,O
,.,.,O
Sentence: 243,Jepang,NNP,B-gpe
,Dan,CC,O
,Utara,NNP,B-gpe
,Korea,NNP,I-gpe
,memiliki,VBP,O
,bukan,RB,O
,telah,VBN,O
,resmi,JJ,O
,bilateral,JJ,O
,pembicaraan,NNS,O
,untuk,IN,O
,tentang,RB,O
,A,DT,O
,tahun,NN,O
,.,.,O
Sentence: 244,Tokyo,NNP,B-gpe
,Dan,CC,O
,Pyongyang,NNP,B-gpe
,adalah,VBP,O
,pada,IN,O
,kemungkinan,NNS,O
,lebih,IN,O
,Utara,NNP,B-gpe
,Korea,NNP,I-gpe
,S,POS,O
,nuklir,JJ,O
,senjata,NNS,O
,program,NN,O
,Dan,CC,O
,itu,DT,O
,Utara,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,penculikan,NN,O
,dari,IN,O
,Jepang,JJ,B-gpe
,warga,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,1970 -an,NNS,B-tim
,Dan,CC,O
,1980 -an,NNS,B-tim
,.,.,O
Sentence: 245,A,DT,O
,manusia,JJ,O
,hak,NNS,O
,kelompok,NN,O
,memiliki,VBZ,O
,dituduh,VBN,O
,koalisi,NN,O
,pasukan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Irak,NNP,B-geo
,dari,IN,O
,kegagalan,VBG,O
,ke,TO,O
,aman,VB,O
,bukti,NN,O
,dipertimbangkan,VBN,O
,vital,JJ,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,mendatang,JJ,O
,perang,NN,O
,kejahatan,NNS,O
,uji coba,NN,O
,dari,IN,O
,mantan,JJ,O
,Irak,JJ,B-gpe
,pemimpin,NN,O
,Saddam,NNP,B-per
,Hussein,NNP,I-per
,.,.,O
Sentence: 246,Manusia,NNP,B-org
,Hak,NNP,I-org
,Jam tangan,NNP,I-org
,",",",",O
,di dalam,IN,O
,A,DT,O
,laporan,NN,O
,dilepaskan,VBN,O
,Kamis,NNP,B-tim
,",",",",O
,dikatakan,VBD,O
,koalisi,NN,O
,pasukan,NNS,O
,gagal,VBD,O
,ke,TO,O
,berhenti,VB,O
,rakyat,NNS,O
,dari,IN,O
,pencurian,VBG,O
,ribuan,NNS,O
,dari,IN,O
,Irak,JJ,B-gpe
,pemerintah,NN,O
,dokumen,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,bulan,NNS,O
,setelah,IN,O
,itu,DT,O
,2003,CD,B-tim
,invasi,NN,O
,dari,IN,O
,Irak,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 247,Itu,DT,O
,kelompok,NN,O
,Juga,RB,O
,dituduh,VBD,O
,pasukan,NNS,O
,dari,IN,O
,kegagalan,VBG,O
,ke,TO,O
,berhenti,VB,O
,rakyat,NNS,O
,dari,IN,O
,merusak,VBG,O
,beberapa,JJ,O
,massa,NN,O
,kuburan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Torn War,JJ,O
,negara,NN,O
,.,.,O
Sentence: 248,Itu,DT,O
,Terkait,NNP,B-org
,Tekan,NNP,I-org
,kutipan,VBZ,O
,A,DT,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,Pertahanan,NNP,B-org
,Departemen,NNP,I-org
,Juru Bicara,NN,O
,sebagai,IN,O
,pepatah,VBG,O
,dia,PRP,O
,memiliki,VBZ,O
,bukan,RB,O
,diulas,VBN,O
,itu,DT,O
,laporan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 249,Saddam,NNP,B-per
,Hussein,NNP,I-per
,dulu,VBD,O
,didakwa,VBN,O
,di dalam,IN,O
,Juli,NNP,B-tim
,pada,IN,O
,A,DT,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,militer,NN,O
,basis,NN,O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,pinggiran,NNS,O
,dari,IN,O
,Bagdad,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 250,Dia,PRP,O
,wajah,VBZ,O
,tuduhan,NNS,O
,dari,IN,O
,perang,NN,O
,kejahatan,NNS,O
,",",",",O
,genosida,NN,O
,Dan,CC,O
,kejahatan,NNS,O
,melawan,IN,O
,kemanusiaan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 251,Mesir,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,pemerintah,NN,O
,Dan,CC,O
,itu,DT,O
,Dunia,NNP,B-org
,Kesehatan,NNP,I-org
,Organisasi,NNP,I-org
,mengatakan,VBP,O
,tiga,CD,O
,Mesir,JJ,B-gpe
,anak-anak,NNS,O
,memiliki,VBP,O
,pernah,VBN,O
,dirawat di rumah sakit,VBN,O
,dengan,IN,O
,itu,DT,O
,mematikan,JJ,O
,membentuk,NN,O
,dari,IN,O
,Avian,JJ,O
,flu,NN,O
,.,.,O
Sentence: 252,Itu,DT,O
,anak-anak,NNS,O
,datang,VBP,O
,dari,IN,O
,berbeda,JJ,O
,Bagian,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,negara,NN,O
,.,.,O
Sentence: 253,SIAPA,NNP,B-org
,mengatakan,VBZ,O
,mereka,PRP,O
,adalah,VBP,O
,menerima,VBG,O
,perlakuan,NN,O
,Dan,CC,O
,adalah,VBP,O
,di dalam,IN,O
,stabil,JJ,O
,kondisi,NN,O
,.,.,O
Sentence: 254,Itu,DT,O
,organisasi,NN,O
,mengatakan,VBZ,O
,itu,DT,O
,anak-anak,NNS,O
,telah,VBD,O
,A,DT,O
,sejarah,NN,O
,dari,IN,O
,kontak,NN,O
,dengan,IN,O
,mati,JJ,O
,burung-burung,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 255,Tigapuluh,CD,O
,dua,CD,O
,Orang Mesir,NNS,B-gpe
,memiliki,VBP,O
,dikontrak,VBN,O
,itu,DT,O
,H5N1,NNP,B-nat
,membentuk,NN,O
,dari,IN,O
,Avian,JJ,O
,flu,NN,O
,.,.,O
Sentence: 256,Tigabelas,CD,O
,dari,IN,O
,mereka,PRP,O
,memiliki,VBP,O
,mati,VBN,O
,.,.,O
Sentence: 257,Mesir,NNP,B-geo
,memiliki,VBZ,O
,telah,VBN,O
,itu,DT,O
,terbesar,JJS,O
,nomor,NN,O
,dari,IN,O
,manusia,JJ,O
,burung,NN,O
,flu,NN,O
,kasus,NNS,O
,di luar,IN,O
,dari,IN,O
,Asia,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 258,Itu,DT,O
,head,NN,O
,of,IN,O
,itu,DT,O
,U.N.,NNP,B-org
,penyelidikan,NN,O
,ke dalam,IN,O
,itu,DT,O
,Irak,NNP,B-gpe
,minyak untuk makanan,NN,O
,program,NN,O
,mengatakan,VBZ,O
,Saddam,NNP,B-per
,Hussein,NNP,I-per
,secara ilegal,RB,O
,diperoleh,VBD,O
,lagi,JJR,O
,uang,NN,O
,dari,IN,O
,minyak,NN,O
,penyelundupan,NN,O
,dibandingkan,IN,O
,dari,IN,O
,korupsi,NN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,U.N.,NNP,B-org
,program,NN,O
,.,.,O
Sentence: 259,Mantan,JJ,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,Federal,NNP,B-org
,Menyimpan,NNP,I-org
,Ketua,NNP,B-per
,Paul,NNP,I-per
,Volcker,NNP,I-per
,mengatakan,VBZ,O
,itu,DT,O
,penyelundupan,NN,O
,dimulai,VBD,O
,sebelum,IN,O
,itu,DT,O
,awal,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,minyak untuk makanan,NN,O
,program,NN,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,dulu,VBD,O
,diketahui,VBN,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,Serikat,NNP,B-org
,Bangsa,NNP,I-org
,Keamanan,NNP,I-org
,Dewan,NNP,I-org
,.,.,O
Sentence: 260,Di dalam,IN,O
,sebuah,DT,O
,wawancara,NN,O
,dengan,IN,O
,itu,DT,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,yang didanai pemerintah,JJ,B-org
,Alhurra,NNP,B-art
,televisi,NN,O
,stasiun,NN,O
,",",",",O
,Tn.,NNP,B-per
,Volcker,NNP,I-per
,dikatakan,VBD,O
,di sana,EX,O
,adalah,VBZ,O
,A,DT,O
,banyak,NN,O
,dari,IN,O
,kebingungan,NN,O
,tentang,IN,O
,Bagaimana,WRB,O
,banyak,JJ,O
,uang,NN,O
,Saddam,NNP,B-per
,diperoleh,VBD,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,minyak untuk makanan,NN,O
,program,NN,O
,diri,PRP,O
,.,.,O
Sentence: 261,Dia,PRP,O
,ditolak,VBD,O
,ke,TO,O
,menyediakan,VB,O
,spesifik,JJ,O
,perkiraan,NNS,O
,",",",",O
,Tetapi,CC,O
,dikatakan,VBD,O
,besar,JJ,O
,jumlah,NNS,O
,itu,WDT,O
,memiliki,VBP,O
,pernah,VBN,O
,dilaporkan,VBN,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,media,NNS,O
,adalah,VBD,O
,dari,IN,O
,penyelundupan,VBG,O
,Dan,CC,O
,bukan,RB,O
,dari,IN,O
,dana,NNS,O
,dialihkan,VBN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,program,NN,O
,.,.,O
Sentence: 262,Itu,DT,O
,Serikat,NNP,B-org
,Bangsa,NNPS,I-org
,dibuat,VBD,O
,itu,DT,O
,minyak untuk makanan,NN,O
,program,NN,O
,setelah,IN,O
,itu,DT,O
,Pertama,JJ,O
,Teluk,NNP,B-eve
,Perang,NNP,I-eve
,ke,TO,O
,mengizinkan,VB,O
,Irak,NNP,B-gpe
,ke,TO,O
,menjual,VB,O
,minyak,NN,O
,Dan,CC,O
,menggunakan,VB,O
,itu,DT,O
,keuntungan,NNS,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,Irak,JJ,B-gpe
,rakyat,NNS,O
,S,POS,O
,kemanusiaan,JJ,O
,kebutuhan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 263,Kyrgyzstan,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,Keadilan,NNP,B-org
,Kementerian,NNP,I-org
,mengatakan,VBZ,O
,empat,CD,O
,rakyat,NNS,O
,",",",",O
,termasuk,VBG,O
,parlemen,NN,O
,anggota,NN,O
,Tynejbek,NNP,B-per
,Akmatbaev,NNP,I-per
,",",",",O
,memiliki,VBP,O
,pernah,VBN,O
,terbunuh,VBN,O
,pada,IN,O
,A,DT,O
,penjara,NN,O
,di dekat,IN,O
,Bishkek,NNP,B-geo
,setelah,IN,O
,narapidana,NNS,O
,telah mengambil,VBD,O
,mereka,PRP,O
,sandera,NN,O
,.,.,O
Sentence: 264,Pedalaman,NNP,B-per
,Menteri,NNP,I-per
,Murat,NNP,I-per
,Sutalin,NNP,I-per
,adalah,VBZ,O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,penjara,NN,O
,ke,TO,O
,kepala,VB,O
,negosiasi,NNS,O
,dengan,IN,O
,itu,DT,O
,narapidana,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 265,Itu,DT,O
,kementerian,NN,O
,telah memberi,VBD,O
,TIDAK,DT,O
,lainnya,JJ,O
,Detail,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 266,Dia,PRP,O
,adalah,VBZ,O
,bukan,RB,O
,jernih,JJ,O
,jika,IN,O
,itu,DT,O
,Pengambil Sandera,NNS,O
,dibuat,VBD,O
,setiap,DT,O
,tuntutan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 267,Tn.,NNP,B-per
,Akmatbaev,NNP,I-per
,dulu,VBD,O
,terlibat,VBN,O
,di dalam,IN,O
,negosiasi,NNS,O
,pada,IN,O
,Rabu,NNP,B-tim
,pada,IN,O
,lain,DT,O
,Kyrgyz,JJ,B-gpe
,penjara,NN,O
,Di mana,WRB,O
,A,DT,O
,kerusuhan,NN,O
,lebih,IN,O
,miskin,JJ,O
,hidup,NN,O
,kondisi,NNS,O
,dipaksa,VBD,O
,itu,DT,O
,staf,NN,O
,ke,TO,O
,evakuasi,VB,O
,lebih awal,RBR,O
,ini,DT,O
,pekan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 268,Itu,DT,O
,penjara,NN,O
,",",",",O
,Juga,RB,O
,di dekat,IN,O
,Bishkek,NNP,B-geo
,",",",",O
,tetap,VBD,O
,dikelilingi,VBN,O
,oleh,IN,O
,keamanan,NN,O
,pasukan,NNS,O
,pada,IN,O
,Kamis,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 269,A,DT,O
,komersial,JJ,O
,pesawat terbang,NN,O
,memukau,VBG,O
,mati,RP,O
,dari,IN,O
,Barat,NNP,B-geo
,Eropa,NNP,I-geo
,memiliki,VBZ,O
,mendarat,VBN,O
,di dalam,IN,O
,Irak,NNP,B-geo
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,Pertama,JJ,O
,waktu,NN,O
,di dalam,IN,O
,hampir,RB,O
,20,CD,O
,bertahun-tahun,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 270,Itu,DT,O
,pesawat,NN,O
,",",",",O
,dioperasikan,VBN,O
,oleh,IN,O
,Perancis,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,Burung rajawali,NNP,B-org
,Azur,NNP,I-org
,perusahaan penerbangan,NN,O
,",",",",O
,telah mengambil,VBD,O
,mati,RP,O
,dari,IN,O
,Charles,NNP,B-art
,Dari,NNP,I-art
,Gaulle,NNP,I-art
,Bandara,NN,O
,di dalam,IN,O
,Paris,NNP,B-geo
,terlambat,JJ,O
,Sabtu,NNP,B-tim
,Dan,CC,O
,disentuh,VBD,O
,turun,RP,O
,pada,IN,O
,Bagdad,NNP,B-art
,Internasional,NNP,I-art
,Bandara,NNP,I-art
,lebih awal,JJ,O
,Minggu,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 271,Pejabat,NNS,O
,dikatakan,VBD,O
,ini,DT,O
,Pertama,JJ,O
,penerbangan,NN,O
,dulu,VBD,O
,sebagian besar,RB,O
,upacara,JJ,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,itu,IN,O
,paling,JJS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,penumpang,NNS,O
,adalah,VBD,O
,Perancis,JJ,B-gpe
,Diplomat,NNS,O
,Dan,CC,O
,bisnis,NN,O
,pemimpin,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 272,Satu,CD,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,penumpang,NNS,O
,",",",",O
,Perancis,JJ,B-gpe
,Luar negeri,NNP,B-per
,Berdagang,NNP,I-per
,Menteri,NNP,I-per
,Anne Marie,NNP,I-per
,Idrac,NNP,I-per
,",",",",O
,ditelepon,VBD,O
,dia,PRP,O
,A,DT,O
,bersejarah,JJ,O
,hari,NN,O
,untuk,IN,O
,kerja sama,NN,O
,di antara,IN,O
,Perancis,NNP,B-gpe
,Dan,CC,O
,Irak,NNP,B-gpe
,.,.,O
Sentence: 273,Reguler,JJ,O
,melayani,NN,O
,di antara,IN,O
,Paris,NNP,B-geo
,Dan,CC,O
,Bagdad,NNP,B-geo
,adalah,VBZ,O
,bukan,RB,O
,mengharapkan,VBN,O
,ke,TO,O
,awal,VB,O
,untuk,IN,O
,pada,IN,O
,paling sedikit,JJS,O
,beberapa,JJ,O
,minggu -minggu,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 274,Burung rajawali,NNP,B-org
,Azur,NNP,I-org
,adalah,VBZ,O
,hanya,RB,O
,satu,CD,O
,dari,IN,O
,A,DT,O
,nomor,NN,O
,dari,IN,O
,maskapai penerbangan,NNS,O
,ke,TO,O
,awal,VB,O
,penerbangan,VBG,O
,ke,TO,O
,Bagdad,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 275,Etihad,NNP,B-org
,Dan,CC,O
,Emirat,NNP,B-org
,maskapai penerbangan,NNS,I-org
,",",",",O
,keduanya,DT,O
,Pengoperasian,VBG,O
,keluar,IN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Serikat,NNP,B-geo
,Arab,NNP,I-geo
,Emirat,NNPS,I-geo
,",",",",O
,dimulai,VBD,O
,penerbangan,VBG,O
,ke,TO,O
,Bagdad,NNP,B-geo
,lebih awal,RBR,O
,ini,DT,O
,tahun,NN,O
,.,.,O
Sentence: 276,A,DT,O
,baru,JJ,O
,pemerintah,NN,O
,laporan,NN,O
,pertunjukan,VBZ,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,bisnis,NNS,O
,ditambahkan,VBD,O
,A,DT,O
,sedang,JJ,O
,1.11.2000,CD,O
,baru,JJ,O
,pekerjaan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Januari,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 277,Itu,DT,O
,Tenaga kerja,NNP,B-org
,Departemen,NNP,I-org
,Jumat,NNP,B-tim
,diterbitkan,VBD,O
,A,DT,O
,laporan,NN,O
,itu,WDT,O
,Juga,RB,O
,ditunjukkan,VBD,O
,itu,DT,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,pengangguran,NN,O
,kecepatan,NN,O
,ditingkatkan,VBD,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,Pertama,JJ,O
,waktu,NN,O
,di dalam,IN,O
,tiga,CD,O
,bulan,NNS,O
,-,IN,O
,ke,IN,O
,4.6,CD,O
,persen,NN,O
,.,.,O
Sentence: 278,Menurut,VBG,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,laporan,NN,O
,",",",",O
,Amerika,JJ,B-gpe
,pekerja,NNS,O
,mendapatkan,VBD,O
,sebuah,DT,O
,rata-rata,NN,O
,dari,IN,O
,$,$,O
,17.09,CD,O
,sebuah,DT,O
,jam,NN,O
,di dalam,IN,O
,Januari,NNP,B-tim
,-,IN,O
,A,DT,O
,sedikit,JJ,O
,meningkatkan,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,sebelumnya,JJ,O
,bulan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 279,Analis,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,itu,DT,O
,Departemen,NNP,B-org
,dari,IN,I-org
,Tenaga kerja,NNP,I-org
,laporan,NN,O
,akan,MD,O
,membantu,VB,O
,kemudahan,VB,O
,Kekhawatiran,NNS,O
,itu,IN,O
,A,DT,O
,ketat,JJ,O
,tenaga kerja,NN,O
,pasar,NN,O
,akan,MD,O
,secara signifikan,RB,O
,memompa,VB,O
,upah,NNS,O
,Dan,CC,O
,Biaya,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 280,Lebih awal,RBR,O
,ini,DT,O
,pekan,NN,O
,",",",",O
,itu,DT,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,pusat,JJ,O
,bank,NN,O
,diputuskan,VBD,O
,ke,TO,O
,menjaga,VB,O
,A,DT,O
,kunci,JJ,O
,minat,NN,O
,kecepatan,NN,O
,",",",",O
,meskipun,IN,O
,itu,DT,O
,mempertaruhkan,NN,O
,dari,IN,O
,inflasi,NN,O
,.,.,O
Sentence: 281,Venezuela,JJ,B-gpe
,Presiden,NNP,B-per
,Hugo,NNP,I-per
,Chavez,NNP,I-per
,memiliki,VBZ,O
,dikecam,VBN,O
,Kolumbia,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,pertahanan,NN,O
,menteri,NN,O
,sebagai,IN,O
,sebuah,DT,O
,rintangan,NN,O
,ke,TO,O
,perdamaian,NN,O
,Dan,CC,O
,A,DT,O
,bidak,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Serikat,NNP,B-gpe
,Negara bagian,NNPS,I-gpe
,.,.,O
Sentence: 282,Tn.,NNP,B-per
,Chavez,NNP,I-per
,bereaksi,VBD,O
,dengan tajam,RB,O
,Minggu,NNP,B-tim
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,pertahanan,NN,O
,menteri,NN,O
,S,POS,O
,perkataan,NNS,O
,tentang,IN,O
,A,DT,O
,pertemuan,NN,O
,di antara,IN,O
,Tn.,NNP,B-per
,Chavez,NNP,I-per
,Dan,CC,O
,Kolumbia,JJ,B-gpe
,Presiden,NNP,B-per
,Alvaro,NNP,I-per
,Uribe,NNP,I-per
,.,.,O
Sentence: 283,Itu,DT,O
,dua,CD,O
,Presiden,NNS,O
,bertemu,VBD,O
,Jumat,NNP,B-tim
,ke,TO,O
,mencoba,VB,O
,ke,TO,O
,memperbaiki,VB,O
,ikatan,NNS,O
,di antara,IN,O
,their,PRP$,O
,negara,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 284,Setelah,IN,O
,itu,DT,O
,pertemuan,NN,O
,",",",",O
,Kolumbia,JJ,B-gpe
,Pertahanan,NNP,B-per
,Menteri,NNP,I-per
,Juan,NNP,I-per
,Manuel,NNP,I-per
,Santos,NNP,I-per
,dikatakan,VBD,O
,Dia,PRP,O
,berharap,VBD,O
,Venezuela,NNP,B-gpe
,akan,MD,O
,mengikuti,VB,O
,melalui,IN,O
,dengan,IN,O
,janji,NNS,O
,dibuat,VBN,O
,selama,IN,O
,itu,DT,O
,pertemuan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 285,Selama,IN,O
,A,DT,O
,Televisi,JJ,O
,pidato,NN,O
,Minggu,NNP,B-tim
,",",",",O
,Tn.,NNP,B-per
,Chavez,NNP,I-per
,ditelepon,VBD,O
,pada,IN,O
,Presiden,NNP,B-per
,Uribe,NNP,I-per
,ke,TO,O
,meletakkan,VB,O
,miliknya,PRP$,O
,pertahanan,NN,O
,menteri,NN,O
,di dalam,IN,O
,miliknya,PRP$,O
,tempat,NN,O
,.,.,O
Sentence: 286,Ketegangan,NNS,O
,di antara,IN,O
,itu,DT,O
,dua,CD,O
,negara,NNS,O
,mawar,VBD,O
,di dalam,IN,O
,Berbaris,NNP,B-tim
,Kapan,WRB,O
,Kolumbia,NNP,B-gpe
,terserang,VBD,O
,A,DT,O
,pemberontak,NN,O
,kamp,NN,O
,di dalam,IN,O
,Ekuador,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 287,Venezuela,NNP,B-gpe
,menanggapi,VBD,O
,oleh,IN,O
,mengirim,VBG,O
,pasukan,NNS,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,Kolumbia,JJ,B-gpe
,berbatasan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 288,Cina,NNP,B-gpe
,memiliki,VBZ,O
,Lashed,VBN,O
,keluar,RP,O
,pada,IN,O
,A,DT,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,laporan,NN,O
,kritis,JJ,O
,dari,IN,O
,Cina,JJ,B-gpe
,kebijakan,NNS,O
,pada,IN,O
,keagamaan,JJ,O
,kebebasan,NN,O
,",",",",O
,pepatah,VBG,O
,seperti,JJ,O
,kritik,NN,O
,bisa,MD,O
,menyakiti,VB,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,-,IN,O
,Cina,NNP,B-gpe
,hubungan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 289,Di dalam,IN,O
,-nya,PRP$,O
,tahunan,JJ,O
,laporan,NN,O
,diterbitkan,VBN,O
,Rabu,NNP,B-tim
,",",",",O
,itu,DT,O
,KITA.,NNP,B-org
,Komisi,NNP,I-org
,pada,IN,I-org
,Internasional,NNP,I-org
,Keagamaan,NNP,I-org
,Kebebasan,NNP,I-org
,dikatakan,VBD,O
,Cina,NNP,B-gpe
,berlanjut,VBZ,O
,ke,TO,O
,menjadi,VB,O
,bertanggung jawab,JJ,O
,untuk,IN,O
,meresap,JJ,O
,Dan,CC,O
,berat,JJ,O
,pelanggaran,NNS,O
,dari,IN,O
,keagamaan,JJ,O
,kebebasan,NN,O
,",",",",O
,secara teratur,RB,O
,memenjarakan,VBG,O
,Dan,CC,O
,melecehkan,VBG,O
,keagamaan,JJ,O
,pemimpin,NNS,O
,Dan,CC,O
,praktisi,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 290,Di dalam,IN,O
,A,DT,O
,penyataan,NN,O
,Sabtu,NNP,B-tim
,Cina,JJ,B-gpe
,Luar negeri,NNP,B-org
,Kementerian,NNP,I-org
,juru bicara,NN,O
,Liu,NNP,B-per
,Jianchao,NNP,I-per
,dituduh,VBD,O
,itu,DT,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,tubuh,NN,O
,dari,IN,O
,mencoba,VBG,O
,ke,TO,O
,mengganggu,VB,O
,dengan,IN,O
,Cina,JJ,B-gpe
,intern,JJ,O
,urusan,NNS,O
,di bawah,IN,O
,itu,DT,O
,samaran,NN,O
,dari,IN,O
,keagamaan,JJ,O
,kebebasan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 291,Dia,PRP,O
,dikatakan,VBD,O
,seperti,JJ,O
,kritik,NN,O
,berjalan,VBZ,O
,menangkal,NN,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,Bagus,JJ,O
,perkembangan,NN,O
,dari,IN,O
,KITA,NNP,B-gpe
,-,IN,O
,Cina,NNP,B-gpe
,hubungan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 292,Liu,NNP,B-per
,dikatakan,VBD,O
,Cina,NNP,B-gpe
,melindungi,VBZ,O
,itu,DT,O
,keagamaan,JJ,O
,kebebasan,NN,O
,dari,IN,O
,Cina,JJ,B-gpe
,warga,NNS,O
,menurut,VBG,O
,ke,TO,O
,hukum,NN,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,itu,IN,O
,warga,NNS,O
,menikmati,VBP,O
,penuh,JJ,O
,kebebasan,NN,O
,dari,IN,O
,agama,NN,O
,.,.,O
Sentence: 293,Cina,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,Komunis,JJ,O
,pemerintah,NN,O
,memungkinkan,VBZ,O
,memuja,NN,O
,hanya,RB,O
,di dalam,IN,O
,disetujui negara,JJ,O
,Dan,CC,O
,dimonitorikan oleh negara,JJ,O
,Gereja,NNS,O
,",",",",O
,kuil,NNS,O
,Dan,CC,O
,masjid,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 294,Rakyat,NNS,O
,WHO,WP,O
,memuja,VBP,O
,di dalam,IN,O
,tidak sah,JJ,O
,cara,NNS,O
,adalah,VBP,O
,subjek,JJ,O
,ke,TO,O
,menangkap,NN,O
,.,.,O
Sentence: 295,Presiden,NNP,B-per
,Semak-semak,NNP,I-per
,memiliki,VBZ,O
,diterbitkan,VBN,O
,14,CD,O
,pengampunan,NNS,O
,ke,TO,O
,Dihukum,VBN,O
,penjahat,NNS,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,memiliki,VBZ,O
,Commuted,VBN,O
,itu,DT,O
,penjara,NN,O
,kalimat,NNS,O
,dari,IN,O
,dua,CD,O
,yang lain,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 296,Itu,DT,O
,pengampunan,NNS,O
,",",",",O
,diumumkan,VBN,O
,Senin,NNP,B-tim
,",",",",O
,termasuk,VBP,O
,TIDAK,DT,O
,kalangan atas,JJ,O
,nama,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 297,Mereka,PRP,O
,adalah,VBD,O
,untuk,IN,O
,rakyat,NNS,O
,Dihukum,VBN,O
,dari,IN,O
,seperti,JJ,O
,tindakan,NNS,O
,sebagai,IN,O
,bank,NN,O
,penggelapan,NN,O
,",",",",O
,membuat,VBG,O
,PALSU,JJ,O
,pernyataan,NNS,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,federal,JJ,O
,pemerintah,NN,O
,",",",",O
,secara tidak sah,RB,O
,pembunuhan,VBG,O
,margasatwa,NN,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,berkomitmen,VBG,O
,obat,NN,O
,pelanggaran,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 298,Termasuk,IN,O
,Senin,NNP,B-tim
,S,POS,O
,tindakan,NNS,O
,",",",",O
,Tn.,NNP,B-per
,Semak-semak,NNP,I-per
,memiliki,VBZ,O
,diberikan,VBN,O
,171,CD,O
,pengampunan,NNS,O
,Dan,CC,O
,Commuted,VBN,O
,delapan,CD,O
,kalimat,NNS,O
,ketika,IN,O
,KITA.,NNP,B-gpe
,Presiden,NN,O
,.,.,O
Sentence: 299,Pengampunan,NNS,O
,adalah,VBP,O
,satu,CD,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Presiden,NN,O
,S,POS,O
,mutlak,JJ,O
,kekuatan,NNS,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,di dalam,IN,O
,terkini,JJ,O
,bertahun-tahun,NNS,O
,dia,PRP,O
,memiliki,VBZ,O
,menjadi,VBN,O
,khas,JJ,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,Presiden,NN,O
,ke,TO,O
,masalah,VB,O
,pengampunan,NNS,O
,sebagai,IN,O
,Dia,PRP,O
,mempersiapkan,VBZ,O
,ke,TO,O
,meninggalkan,VB,O
,kantor,NN,O
,.,.,O
Sentence: 300,Putih,NNP,B-org
,Rumah,NNP,I-org
,pejabat,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,Dia,PRP,O
,dibuat,VBD,O
,itu,DT,O
,maaf,NN,O
,keputusan,NNS,O
,pada,IN,O
,A,DT,O
,kasus per kasus,JJ,O
,dasar,NN,O
,",",",",O
,Dan,CC,O
,akan,MD,O
,melanjutkan,VB,O
,ke,TO,O
,tinjauan,VB,O
,grasi,NN,O
,permintaan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 301,Uganda,NNP,B-gpe
,S,POS,O
,pemerintah,NN,O
,Dan,CC,O
,Pemberontak,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Yang mulia,NNP,B-org
,S,POS,I-org
,Perlawanan,NN,I-org
,Tentara,NNP,I-org
,adalah,VBP,O
,mendekati,VBG,O
,A,DT,O
,perdamaian,NN,O
,kesepakatan,NN,O
,ke,TO,O
,akhir,VB,O
,lagi,JJR,O
,dibandingkan,IN,O
,20,CD,O
,bertahun-tahun,NNS,O
,dari,IN,O
,konflik,NN,O
,.,.,O
Sentence: 302,Pejabat,NNS,O
,menutup,RB,O
,ke,TO,O
,itu,DT,O
,negosiasi,NNS,O
,mengatakan,VBP,O
,sebuah,DT,O
,sesuai,NN,O
,tertanda,VBN,O
,Jumat,NNP,B-tim
,menyediakan,VBZ,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,perlucutan senjata,NN,O
,Dan,CC,O
,demobilisasi,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,LRA,NNP,B-org
,.,.,O
Sentence: 303,Itu,DT,O
,dua,CD,O
,sisi,NNS,O
,tertanda,VBD,O
,A,DT,O
,permanen,JJ,O
,gencatan senjata,NN,O
,perjanjian,NN,O
,terakhir,JJ,O
,Sabtu,NNP,B-tim
,selama,IN,O
,perdamaian,NN,O
,pembicaraan,NNS,O
,di dalam,IN,O
,Sudan,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 304,Namun,RB,O
,",",",",O
,di sana,EX,O
,adalah,VBZ,O
,tetap,RB,O
,ketakpastian,NN,O
,itu,DT,O
,Pemberontak,NNS,O
,akan,MD,O
,tanda,VB,O
,itu,DT,O
,terakhir,JJ,O
,perdamaian,NN,O
,kesepakatan,NN,O
,sampai,IN,O
,pemberontak,NN,O
,pemimpin,NN,O
,Joseph,NNP,B-per
,Kony,NNP,I-per
,adalah,VBZ,O
,diberikan,VBN,O
,kekebalan,NN,O
,dari,IN,O
,internasional,JJ,O
,penuntutan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 305,Kony,NNP,B-per
,adalah,VBZ,O
,satu,CD,O
,dari,IN,O
,lima,CD,O
,LRA,NNP,B-org
,pejabat,NNS,O
,dicari,VBN,O
,oleh,IN,O
,itu,DT,O
,Internasional,NNP,B-org
,Pidana,NNP,I-org
,Pengadilan,NNP,I-org
,untuk,IN,O
,dugaan,JJ,O
,perang,NN,O
,kejahatan,NNS,O
,.,.,O
Sentence: 306,LRA,NNP,B-org
,Pejuang,NNS,O
,adalah,VBP,O
,dituduh,VBN,O
,dari,IN,O
,pembunuhan,VBG,O
,ribuan,NNS,O
,dari,IN,O
,warga sipil,NNS,O
,Dan,CC,O
,pemerkosaan,VBG,O
,Dan,CC,O
,memutilasi,VBG,O
,yang lain,NNS,O
,selama,IN,O
,itu,DT,O
,panjang,JJ,O
,pemberontakan,NN,O
,di dalam,IN,O
,sebelah utara,JJ,O
,Uganda,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 307,Dunia,NN,O
,nomor,NN,O
,satu,CD,O
,pria,NNS,O
,S,POS,O
,tenis,NN,O
,pemain,NN,O
,Roger,NNP,B-per
,Federer,NNP,I-per
,memiliki,VBZ,O
,pernah,VBN,O
,hampir,RB,O
,tak terkalahkan,JJ,O
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,masa lalu,JJ,O
,tahun,NN,O
,.,.,O
Sentence: 308,Tetapi,CC,O
,miliknya,PRP$,O
,pemanasan,NN,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,Australia,NNP,B-eve
,Membuka,NNP,I-eve
,memiliki,VBZ,O
,tiba-tiba,RB,O
,berakhir,VBN,O
,dengan,IN,O
,A,DT,O
,langka,JJ,O
,kehilangan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 309,Itu,DT,O
,Swiss,JJ,B-gpe
,bintang,NN,O
,dulu,VBD,O
,gundah,VBN,O
,Rabu,NNP,B-tim
,oleh,IN,O
,Jerman,JJ,B-gpe
,Tommy,NNP,B-per
,Haas,NNP,I-per
,di dalam,IN,O
,itu,DT,O
,pembukaan,NN,O
,cocok,NN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Kooyong,NNP,B-eve
,Klasik,NNP,I-eve
,di dalam,IN,O
,Melbourne,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 310,Karena,IN,O
,Dia,PRP,O
,dulu,VBD,O
,bermain,VBG,O
,di dalam,IN,O
,pameran,NN,O
,turnamen,NN,O
,",",",",O
,itu,DT,O
,kehilangan,NN,O
,akan,MD,O
,bukan,RB,O
,menghitung,VB,O
,pada,IN,O
,miliknya,PRP$,O
,Asosiasi,NN,B-art
,dari,IN,I-art
,Tenis,NNP,I-art
,Profesional,NNPS,I-art
,Wisata,NNP,I-art
,catatan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 311,Itu,DT,O
,Ke -41,CD,O
,peringkat,VBN,O
,Haas,NNP,B-per
,menangkis,VBD,O
,mati,RP,O
,tiga,CD,O
,merusak,NN,O
,poin,NNS,O
,ketika,IN,O
,porsi,VBG,O
,untuk,IN,O
,itu,DT,O
,cocok,NN,O
,Dan,CC,O
,tertutup,VBD,O
,A,DT,O
,03-Jun,CD,O
,",",",",O
,06-Apr,CD,O
,",",",",O
,06-Apr,CD,O
,menang,NN,O
,dengan,IN,O
,sebuah,DT,O
,kartu as,NN,O
,.,.,O
Sentence: 312,Federer,NNP,B-per
,dikatakan,VBD,O
,Dia,PRP,O
,adalah,VBZ,O
,sama sekali,RB,O
,sehat,JJ,O
,Dan,CC,O
,memiliki,VBZ,O
,TIDAK,DT,O
,kekhawatiran,NNS,O
,itu,IN,O
,itu,DT,O
,pergelangan kaki,NN,O
,masalah,NN,O
,itu,WDT,O
,dibatasi,VBD,O
,miliknya,PRP$,O
,terakhir,JJ,O
,musim,NN,O
,akan,MD,O
,suar,VB,O
,ke atas,RP,O
,sebelum,IN,O
,itu,DT,O
,Australia,NNP,B-eve
,Membuka,NNP,I-eve
,",",",",O
,yang,WDT,O
,dimulai,VBZ,O
,Senin,NNP,B-tim
,.,.,O
Sentence: 313,Itu,DT,O
,Eropa,NNP,B-org
,Ruang angkasa,NNP,I-org
,Agen,NNP,I-org
,mengatakan,VBZ,O
,dia,PRP,O
,memiliki,VBZ,O
,diterima,VBN,O
,itu,DT,O
,Pertama,JJ,O
,gambar-gambar,NNS,O
,Dan,CC,O
,ilmiah,JJ,O
,bacaan,NNS,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,permukaan,NN,O
,dari,IN,O
,Saturnus,NNP,B-geo
,S,POS,O
,bulan,NN,O
,Titan,NNP,B-geo
,.,.,O
Sentence: 314,Pejabat,NNS,O
,pada,IN,O
,agen,NN,O
,markas besar,NN,O
,di dalam,IN,O
,Jerman,NNP,B-geo
,Jumat,NNP,B-tim
,mengatakan,VBP,O
,informasi,NN,O
,diambil,VBN,O
,dari,IN,O
,itu,DT,O
,Huygens,NNP,B-art
,ruang angkasa,NN,O
,menguji,NN,O
,menunjukkan,VBP,O
,Apa,WP,O
,terlihat,VBZ,O
,menyukai,IN,O
,drainase,NN,O
,saluran,NNS,O
,pada,IN,O
,itu,DT,O
,bulan,NN,O
,.,.,O
Sentence: 315,Mereka,PRP,O
